[毒撚出城]快運苦主南九州十日鐵道遊記

今次九州旅行未出發就先做苦主
原定玩6日飛鹿兒島, 超早出發超夜機返
點知快運改到我下晝出發下晝返, 最後我由6日延長到10日

今次行程會坐9架不同既觀光列車, 由宮崎坐到去由布院, 再去熊本玩到落鹿兒島
今個遊記會比較多相, 希望大家見諒

同之前一樣, 希望大家quote文時盡量唔好quote晒全部圖, 想回覆邊一張就quote邊一張

都有半年冇搭過快運, 終於再次係T2既P行check in
今次check in好順利, 同地勤講想坐前d窗口位都成功安排

check in完就搵個機場朋友食飯, 飯飽就經T1南面離境大堂出境

係T1過關, 都係為左呢張相
唔知點解我覺得香港機場呢個位係好靚

今次係208號閘口, 2點10分UO3216飛往鹿兒島

第4次坐B-LPH, 就算佢換左U-Fly Alliance塗裝我都坐過3次, 可唔可以唔好再係佢

可能下晝2點冇咩機起飛, 由push back到taxi到最後起飛都前所未有咁快
起飛後就見到呢條咁核突既港珠澳, 都唔知邊個設計

穿過左雲層就係好靚既藍天
希望去到九州之後天氣都咁好

飛鹿兒島機場最好既地方就係好快到
起飛, 睇一陣風景, 填入境咭同海關申報表, 恰一恰再起身已經望到陸地
btw 冇計錯角度, 下面應該係枕崎市, ip都唔洗check

我地架機沿住錦江灣邊飛, 剛剛過左櫻島就轉彎準備降落

架機一落地就見到好靚既夕陽
不過都代表飛到日本已經入黑

今次入境順利好多, 雖然佢都會問有冇帶金, 又會摸下大髀小腿, 但唔超過3分鐘就放你走
鹿兒島機場有分國際線同國內線大樓, 國際線係接近乜都冇
所以入境後第一時間就行返去國內線先

由於我行程係落機後直接搭巴士去宮崎, 所以要係機場食飽晚飯先
冇咩選擇下揀左呢間大空食堂

叫左個吉烈豬扒定食, 不過不失咁啦

食飽後見未夠鐘搭車, 就去左展望台hea下
一踏出展望台就見到B-LPH起飛返香港啦

跟住返落去巴士站, 原本諗住買定車飛先, 點知宮崎線係要車上俾錢

去宮崎既巴士係0號泊位, 呢度重會有其他車去枕崎/福岡等等, 千祈唔好上錯車

原本呢架巴士應該係7點33分到鹿兒島機場, 不過佢遲左10分鐘先到
係呢10分鐘係我人生最驚慌既時刻, 因為呢班係尾班車
我一路等一路諗會唔會係我掛住撳電話佢走左我都唔知

呢架巴士由鹿兒島機場去宮崎都要2個鐘車程, 所以會係道之駅停10分鐘俾大家放下水

雖然架巴士遲左少少, 但最終10點前都去到宮崎
一落巴士第一時間就係去宮崎站綠色窗口換pass同埋mark指定席
不過換pass時出現好多麻煩, 最終個職員搞左個半鐘先完成

首先係我經klook買而呢個職員係第一次幫klook既客換pass
跟住就係我買南九州pass時佢出錯日期搞到要退款再買過
第三就係中間有其他乘客有麻煩case出現, 佢幫其他乘客都處理左好耐
最後就係佢mark指定席唔太熟悉, 反而要我講返要mark咩位俾佢睇

就係呢個職員好努力咁幫我, 真係好多謝佢

搞掂晒所有指定席券就行5分鐘返去位於橘通既酒店
頭兩晚都會係住呢間APA
不過今次住APA竟然冇社長水供應, 要連續入住加上唔換床單先有

房入面就同其他APA差不多大細

頭先所mark既全部指定席
當中有d係事先係JR九州網上俾錢mark (SL人吉/海幸山幸/指宿玉手箱)

第一日要處理既野唔係好多, 但遇到好多問題, 最終完成晒所有野已經係12點幾, 但我第二日重要一早起身

我都係用網上爬

好野 巴打終於有文出 留名

真係好慢, 不過用慣左唔想轉

多謝巴打, 我諗住呢幾日假期所以就開定post

第二日7點左右就出門口

由橘通行返宮崎站途中都有幾多呢d藝術品

行左5分鐘返到去宮崎站就會見到呢個歡迎牌
宮崎縣係一個充滿神話故事既地方, 所以係呢度咩都會同神話拉上關係

不過今次我唔係去搭JR, 而係去隔離既巴士中心買pass

呢張visit miyazaki bus pass係外國人專用, 只係需要1000yen就可以搭足1日
除左去延岡既高速巴士唔搭得之外, 全線都可以搭
基本上你單程由宮崎站搭到去鵜戶神宮, 你已經回左本架啦

買完pass就搵地方食早餐, 不過朝早既宮崎站選擇唔多, 我最後揀左KFC

叫左個餐, 有個炸雞包同可樂, 好食過香港果d乾爭爭既炸雞好多

我用緊網上爬3mb

食飽就出去「西3」巴士站等車
望清楚寫住去飫肥、日南方向就冇錯架啦

大約8點15分就見到巴士埋站, 上晒客後8點19分就準時開出

不過呢條線有個唔好地方, 就係佢會先係宮崎市兜一輪先去宮崎機場, 再係機場出發去日南市
所以大家有JR pass既話可以自己係宮崎搭JR去青島, 行完青島先係青島上巴士繼續行程(又或者掉返轉)

過癮

呢條巴士線過左青島後會去到一個叫堀切峠既地點, 係呢度望出既風景好靚
包括一望無際既太平洋同埋鬼之洗衫板(不過坐巴士影唔到)
如果大家有時間可以停留呢度半個鐘至1個鐘hea下

過左堀切峠之後就會全程沿海邊行, 再轉多幾個彎終於影到鬼之洗衫板

坐左1個半鐘頭巴士後終於去到日南市既鵜戶神宮

係入口有一個超高超霸氣既石碑

係巴士站去鵜戶神宮有3條路可以揀, 分別係
1.海邊既車路(兜大圈唔建議)
2.傳統既八丁坂
3.新起既隧道
呢個就係八丁坂入口, 不過佢而家係封左唔俾遊客行

最後就只可以跟大隊行隧道
呢條隧道好涼爽, 企係隧道口好似3號風球咁有風得黎又剛剛好
同埋我覺得呢條隧道好似千與千尋入面果條, 所以我過左隧道我一d野都冇食過

推

留名
下年諗住去南九州＋種子島

強佔留明，來緊諗住去日本，味諗好去邊
暫時對九州都有興趣
巴打可以share埋個行程出來

係喎, 都未打個行程出黎

Day1 香港>鹿兒島機場>宮崎
Day2 宮崎>鵜戶神宮>日南SunMesse>青島>飫肥>(海幸山幸)>宮崎
Day3 宮崎(宮崎神宮>大分>(阿蘇Boy!)>(由布院之森)>由布院(湯之坪街道)
Day4 由布院(金鱗湖)>大分(JR城)>日向市(大隅神宮>十字海>馬背展望台)>延岡
Day5 延岡>高千穗(高千穗峽>高千穗神社>高千穗鐵道>天岩戶神社>天安河原)
Day6 高千穗(國見之丘)>熊本(熊本電鐵>熊本熊廣場>熊本城)
Day7 熊本>(翡翠山翡翠)>人吉(人吉鐵道博物館)>(翡翠山翡翠)>鹿兒島(櫻島)>宮崎(同朋友晚飯)>鹿兒島
Day8 鹿兒島>(隼人之風)>(伊三郎新平)>人吉(上川鰻魚飯)>(SL人吉)>熊本>鹿兒島(天文館通)
Day9 鹿兒島>西大山>指宿>(指宿玉手箱)>熊本>(特急A列車)>三角>熊本>鹿兒島(城山展望台)
Day10 鹿兒島中央站>鹿兒島機場

過左隧道後行多5分鐘就會去到鵜戶神宮既神門

過左神門後左手邊有個稻荷神社, 見佢唔係好大型就花少少時間參觀左先

鵜戶稻荷神社

鵜戶神宮出名既運玉, 好多遊客都會攝d銀仔落去

沿住海邊行, 行到去本殿前最後一條橋, 玉橋

點解要特別影低玉橋, 因為係玉橋望落去就係平時大家成日睇到既角度
不過大家係度影相要小心d, 因為條橋好窄而且有d斜

落左樓梯再行入山洞就可以見到大名鼎鼎既鵜戶神宮本殿

沿住參拜路線順路行, 去到本殿後面就可以見到御乳岩
呢個岩同海幸山幸既神話故事有關, 簡單同大家講下就係山幸老婆豐玉姬係生仔時死左, 就留低個乳房等個小朋友唔洗捱餓, 御乳岩就係佢個乳房啦

行完一個順路就出返去, 去另一個著名既景點, 龜岩

遊客可以係旁邊既事務所用100yen買5粒運玉, 男用左手女用右手咁拗出去, 如果拋中圈入面既窿就可以願望成真

鵜戶神宮唔係好大, 基本上1個鐘一定行得晒, 但係巴士班次就大約1個鐘先有一班, 所以我建議大家預鬆少少時間, 有時間淨低可以係度睇下風景/手信鋪
特別係鵜戶神宮睇海其實幾舒服

我9點4x分到達, 行完鵜戶神宮再hea完, 搭返11點02分既車去日南SunMesse
不過呢度d巴士都係唔多準時, 所以大家唔好預到d時間咁抆, 提早少少去巴士站等會好d

網上行巴打出招
btw今年夏天終於離開左由網上行提供高達8m寬頻了

係鵜戶神宮搭幾分鐘巴士就可以去到日南SunMesse, 不過大家千祈唔好諗住行, 因為行既話要半個鐘以上

日南SunMesse由落巴士去到呢個入口, 要行5分鐘上斜都幾辛苦, 不過我都建議大家要到此一遊
係入口呢度大家就俾錢買飛入場, 入場費700yen

入場券同埋小冊子
日南SunMesse係有Golf Car租, 雖然我冇車牌但我去睇過, 佢係要有日本既車牌先可以租, 所以如果大家係拎國際牌, 一齊乖乖地行路啦

八卦完就開始行去日南SunMesse既主要景點, 就係摩艾廣場啦

係途中見到風景好靚, 又停低係度睇風景

巴打啲巴士時間表都係網上check咗先？

日南SunMesse係全世界唯一認可復刻摩艾像既地方
不過今日係觀月祭, 所以係摩艾像前搭左個台, 而且下晝2點半就會閂門

影完咁多個摩艾既合照, 就幫佢地影埋獨照

行到埋去發覺呢個角度睇摩艾像真係好正

係摩艾像望向山上方向, 一陣我就會係上面望返落黎

當日就係因為巴士班次太疏，決定左行!!!!!
行左半個鐘

係摩艾廣場hea完就開始行上山, 行到山腰會有一個韆鞦
呢個韆鞦好受歡迎, 好多人排隊係度玩同影相
雖然今日遊客唔多, 但我自己都係度等左一陣先有得玩, 而且等既地方係冇樹蔭都幾曬, 所以建議大家將心比己, 坐低玩一陣影完相就讓俾下一位

行高少少又再影多次, 呢個角度真係好靚, 特別係配埋藍天

影多張全景圖

過左韆鞦後重有一個欺負毒撚之鐘(愛情之鐘), 隔離有兩個摩艾, 但因為呢兩個摩艾太親民, d遊客比起玩韆鞦既更多

我用6MB, 都夠用既, 係DL野慢D

南九州係幾正, 我強烈推薦去玩

種子島我就冇諗過去, 因為我本身玩南九州都唔係好夠時間

等緊你D文呀!

估唔到呢度咁多網上行苦主

一定要網上check左先, 跟時間表做人
你走左一班車你成個行程就衰左架啦

行到腳斷

行到一個叫天空之塔既建築物, 見佢寫住冷氣開放諗住入去降下溫, 點知入面重焗過出面樹蔭底

不過呢度有個不可思議展睇下既
但其實個展既英文標題會符合內容一d

睇完個展就繼續向上行, 係天空之塔後邊有條太陽之樓梯

上到最頂就係地球感謝之鐘

地球感謝之鐘, 太陽之樓梯, 天空之塔同最底既摩艾像係成一直線, 所以由高處望落去係好靚(摩艾像俾天空之塔遮住左)

上到最頂後, 就行另一邊落返去日南SunMesse入口
途中會經過呢個日規

有個名叫天地望蝶, 全因為佢地下既圖案

過左天地望蝶就會有一個涼亭, 呢個涼亭位置十分好, 就係正摩艾廣場對上
我係度坐左10分鐘, 發下呆吹下海風, 好舒服
不過我發呆時望一望時間, 原來我係呢度先行左1個鐘頭
我原先預計留係度係超過2個鐘, 之後直接搭車去飫肥, 但而家重有成4個鐘時間

最後我睇完巴士時間表就好快咁行返落去巴士站, 搭巴士去下一個目的地

巴打今次有無飲粟米湯

邊度會有巴士既資料盼

我最後決定係搭返回頭車去青島, 將原本係第三日行程既青島加埋入今日

搭巴士去青島既好處就係一落車已經係參道入口

見到有100yen菠蘿, 太肚餓關係即刻買返個試下
又幾好味, 夠晒甜同多汁

青島都有代表幸福既黃色郵筒, 不過第一日行程冇準備任何postcard, 冇得寄

行完參道就過弥生橋進入青島啦

係橋上面可以好近距離咁樣見到鬼之洗衫板

過左橋後, 直頭行埋落去
真係好壯觀, 大自然既鬼斧神工

青島神社
青島神社都係同宮崎既神話故事有關, 今次係山幸彥同豐玉姬返上陸地既地點正正就係青島

青島神社既大鳥居
因為呢個鳥居位處海邊, 所以個設計每邊會有3隻腳

去到青島個感覺就好似去左東南亞d熱帶小島咁

青島被一大片鬼之洗衫板包圍住, 由高空就可以見到係幾咁靚
其實我好想圍住青島行一個圈, 不過因為我晏d要去坐海幸山幸, 所以唔夠時間行

樓主就好 有得去宮崎
小弟本身都係想plan行程去宮崎玩既 不過行程太兜無去到
同埋
你真係好彩宮崎果幾日咁好天 我最後兩日9月14-15去熊本同鹿兒島櫻島都係落雨的

再行入去就係青島神社本殿

本殿參觀完唔好走住, 轉去右手邊既門口就會發現有一條繪馬隧道

穿過左繪馬隧道後就歡迎大家去亞馬遜
呢度真係好熱帶風情feel

行到盡頭就係元宮

係元宮隔離有個投瓮所
大家只要將瓷碟掉去中央位置就可以消除災難

回程時又經過弥生橋, 今次直頭用全景影返張相

經過參道見到有買水果既鋪頭, 呢度好多好吸引既宮崎芒果
一開始我淨係見到一個個賣以為冇得食, 幸好最尾都發現到有一盒盒切好左, 就買左盒試下
500yen一盒超好味, 好難想像最高級既太陽之蛋會好食成點

食完芒果就經過巴士站, 再行多3分鐘路程去JR站
搭JR同搭巴士既分別就係要行多3分鐘

係出發去青島前, 我已經check過時間表, 如果我要搭到海幸山幸, 係青島只係得兩班車可以搭, 一班係1點47分, 而另一班係3點16分, 最後我係決定係青島行急d, 搭1點47分果班車, 咁我就可以係飫肥hea下
至於青島, 行唔晒咪最多聽朝黎多次

冇啦, 9月未夠凍, 等我11月去東京先瘋狂飲

我9月14同15都係熊本同埋櫻島, 其實同你睇既野一樣

巴打好似識你

謝， 原諒我係一名申手黨

劉個明先

青島站站牌

跟住就搭Kiha 40系柴油車去飫肥

雖然頭先都睇過鬼之洗衫板, 但從不同角度睇都有唔同既景色

40分鐘車程就去到有九州小京都之稱既飫肥

係飫肥第一樣要做既就係去觀光協會租返架單車
因為飫肥城下町離車站都幾遠

飫肥城下町就係咁啦, 似唔似京都就大家判斷啦

踩到去飫肥城前, 聞到好香既味道就行左入去

太肚餓關係, 一見到係食野既地方就即刻坐低
叫左個當地名物, 飫肥天蕎麥麵
飫肥天係一d混合左調味既炸魚肉, 幾好味架

食飽就開始行飫肥城

飫肥城既大手門, 係1978年用當地出產既杉木修復返既

飫肥城城牆

跟住就行去舊本丸跡

舊本丸跡話明係跡, 所以整個舊本丸都已經種滿晒樹齡超過100年既杉木
就算係炎熱既下晝3點, 係呢度都涼爽到好似秋天咁

係舊本丸跡既另一邊, 有兩個老友記好嘆咁坐左係度, 搞到我都忍唔住行左過去睇下佢地望緊咩

原來佢地係睇緊d學生打棒球
佢地都識嘆呀, 呢度咁涼爽又有咁個好既景
不過我今次係飫肥我一個要俾錢既設施都冇去
因為我準備踩返去車站完成我今日最後一個景點

今次行另一邊返車站, 原來呢邊整左個向原河川綠地, 可以俾d人浸下腳玩下水

返到飫肥站還左單車就去月台, 重係月台見到觀光協會個職員推架車仔出黎

飫肥站站牌

今日最後一個景點, JR九州特急海幸山幸觀光列車
海幸山幸係由2卡Kiha125系400番台列車組成, 由水戶岡銳治先生設計
2卡列車係原屬高千穗鐵道既TR400系列車, 不過係高千穗鐵道廢線後由JR九州買入並改裝做海幸山幸

襯架車會停飫肥12分鐘就用呢個時間參觀晒成架車
整列海幸山幸都係用飫肥杉做裝飾, 包括外觀同內裝
首先係第1卡既山幸, 呢一卡係全卡指定席

車廂內係1+2座位排列

係車廂連接處用左深紅色既山幸掛簾

第2卡就係海幸, 係以深藍色做布簾

同樣地係1+2座位排列, 不過海坪有9個自由席, 位於車廂最前方
(如果由宮崎出發就係最後方)
其實海幸山幸重有其他特色位置好似位於車尾既長梳化/收藏品展覽櫃等等, 不過因為太多人所以冇影到
而且因為有9個自由席, 所以大量冇指定席券既乘客衝晒上車霸晒呢d梳化, 去到青島站甚至企到通勤列車咁

巴打上網睇呢架巴士要預約,其實洗唔洗

坐定後冇耐就開車, 乘務員就開始販賣記念品同特色食品
好辛苦先坐到海幸山幸既我第一架觀光列車就買左超過4000yen記念品

之後乘務員又會派發記念乘車證
不過提提大家兩卡都有印, 第1卡山幸個印係細印而第2卡海幸係大印, 如果大家想張證靚d最好去第2卡吸個大印

列車去到北鄉同伊比井中間, 會係一條好長好直既路段, 呢個時候乘務員會做廣播通知大家, 於是乘客們就會去車頭或者車尾影相
但其實唔明點解直既路軌都係觀光點

過完剛才既路段, 乘務員又會同大家玩抽獎

箱入邊有白色同紅色波波, 如果抽中紅色就代表你中獎啦

雖然獎品只係一粒糖, 不過乘務員宣佈然後全卡乘客一齊拍手先係最開心

抽完獎之後, 列車就會慢慢停低, 於是大家就可以慢慢欣賞鬼之洗衫板
乘務員又會作出廣播介紹鬼之洗衫板

過多陣架車就抵達青島, 之後就成車都係人, 冇晒活動

不過身為香港人既我都有餘興節目

是咁的, 有一對香港情侶上車, 女乘客既就見有指定席冇人坐就坐左落去, 乘務員見到就同男乘客講叫佢女朋友起返身, 咁佢女朋友起返身後將隨身行李放上去剛才指定席對上既行李架, 但係附近一個日本婦人就不斷望實個女乘客

隔左一陣我就聽到個女乘客同佢男朋友講:"就係呢個八婆係度啤住晒", 之後衝埋去個日本婦人度用佢口流利英文問個日本婦人係咪唔放得上面, 係既就報警唔係既就收聲, 之後個女乘客繼續同佢男朋友呻, 直到宮崎站落車為止

返到宮崎站後, 我就再影多次海幸山幸

重有海幸山幸既標誌

當然唔少得宮崎站站牌

最後我等埋海幸山幸回送後, 影埋對面月台既兩列787系電車就離開啦

係我個post我係歡迎伸手黨既
(因為幫我推post嘛 )

終於見到你
幾時到你出遊記

我有預約到, 但係我搭既時候見佢坐唔滿, 唔知可唔可以walk in, 但係預約其實都好方便, 如果確定左會落機後去宮崎就預約左先啦

到時上到車show passport比司機就OK?

要show email, 電話cap圖又得印出黎都得

不過身為香港人既我都有餘興節目

又係d仆街港女影衰哂香港人 做佢男朋友真係慘

好簡單姐

真心對九州無乜興趣
覺得唔太似日本

十月有班真係苦主啦

其實佢唔衝返去鬧, 淨係同男朋友呻我都覺得佢好慘, 放個袋姐
點知佢咁霸氣

其實係邊方面唔似, d車? d景點? 定係野食之類?
我諗起之前爛尾仔又係話對九州冇興趣, 去左80日但只係小倉定博多到此一遊話叫做去過九州

講起苦主, 我開左post之後連延誤證明都拎埋啦

整體感覺都好西化好唔傳統日本咁
d車就算喇，全部水戶風，睇得多會厭

水戶風係近年先走火入魔，睇返啲787系、883系呢啲真係好靚
同埋講西化，我15年去輕井澤、清里就真係西

懶過西系列, 重有bus pass就用盡佢, 由宮崎站返去橘通酒店都搭巴士

返到酒店放低d野就出發去橘通睇下有咩晚飯食, 除左睇下今晚食咩重要睇埋過幾日同朋友食咩

呢間幸加園一開始係個名先吸引先影, 但後來發覺都幾出名
不過因為我地約食飯果日佢唔開, 所以冇得食

係橘通發覺冇咩野啱一個人食, 於是就轉入一番街通繼續行

見到呢間炭火七輪燒好似幾吸引, 不過入到去佢話冇book就冇位

最後都係去左山形屋買左特價壽司返酒店食

我坐海幸山幸去南鄉都無獎抽，無嘢玩嘅，不過有故仔聽
仲有一過去果個山洞後個員工叫我地向後望，d人跟住一齊做
好似比人玩咁

係鐵道遊啊

如果走車，一定係氣場問題

我嚮鹿兒島中央站都比個女員工搞成7，8個字先出到火車飛，見佢睇住貓紙，仲問埋d無聊嘢（係你本人？張訂位表你用電腦印架？ ）。應該係新人

第三日起身後諗左一陣今日去邊好, 最後決定唔去多次青島, 改為去宮崎神宮

係酒店對面就有巴士站可以扣

雖然有幾班巴士可以去到宮崎神宮, 但星期日最早果班車都要7點30分先到
於是我就係隔離Family Mart買左d野坐係巴士站食

今日冇bus pass, 上車第一時間要拎整理券

當巴士轉入宮崎神宮前既道路就可以見到一個超大鳥居

十幾分鐘車程就去到宮崎神宮巴士站

第一時間影左宮崎神宮個牌先

跟住就開始行入去啦
宮崎神宮成個範圍都幾大, 有樹有水咁係入面行幾舒服

其他神社多數朝早6/7點就開門, 但呢度係8點先開

唔理啦, 照行左入去參觀先

宮崎神宮係供奉武神天皇, 係宮崎神話入邊佢係日本既開國之祖

宮崎神宮本殿, 大家只可以離遠咁睇
(其實係咪所有乜乜神宮都係咁 )

參觀完行返出去, 終於見到佢地開門啦

係事務所後方有個好似鬼屋既徵古館

係對面重有宮崎神宮神樂殿

好想跟巴打個路線行一次

巴打 正呀 劉明

行完宮崎神宮就去埋隔離既宮崎護國神社

繪馬殿真係有馬, 雖然只係假既馬

宮崎護國神社本殿

行埋最後一個神社就走人, 見到咁多紅色鳥居都應該估到係咩神社

呢個係五所稻荷神社, 好迷你既一個稻荷神社

行完晒三間神社就離開, 不過因為夾唔到巴士班次, 我決定行出去大路再搭車

行出去重有另一個目的就係為左影呢個超大鳥居, 足足有3層樓高

行到出去大路, 都要行多兩個街口先有巴士站
點知上左車坐左兩個站又要落車, 早知行埋返去酒店

我回程反而冇故仔聽

正呀, 最鍾意鐵道遊

我都係鐵路遊，9月19-26日玩，買兩張三日南九州火車券，樓主你買一張南九州，一張全九州火車券嘅？
留名等睇點去馬背展望台

Lm

因為我要去由布院, 所以一定要全九州
馬背就好難自己去, 我會建議自駕/包車

我淨係知道日向市車站好似有巴士去，但d班次

馬背係山上面，如果你搭巴士係山腳落車

返到酒店就拎埋行李check out, 再行去宮崎站

朝早既宮崎站等佢一間鋪有便當賣, 所以冇咩選擇都只可以幫襯佢

因為時間尚早, 我決定先坐去宮崎空港站, 再坐回頭車去大分
大家係宮崎站入閘要小心d, 兩邊月台係兩個唔同既收費區, 要由一個月台去另一個係要出閘再入閘

宮崎站站牌

去宮崎空港站既787系電車
787系電車都係由水戶岡銳治先生設計, 已經有成25年車齡, 但睇落仍然充滿時代感

比較特別既係呢架787系電車係行走普通班次前往宮崎空港

宮崎空港站站牌
搭去宮崎空港除左太多時間外, 另一原因係想多d時間可以影下架車
點知職員係會叫所有乘客先出閘, 等到夠鐘再放你入去

等到開車前10分鐘就可以入返閘
先影一影個車頭

再影埋車身標誌, 787系電車有787 limited express intercity around the kyushu
不過佢講得冇錯, 係90年代JR九州係以787系電車做主力, 甚至直到九州新幹線新八代到鹿兒島中央一段通車後, 都係以787系電車做博多到新八代既接力燕號

787系車廂內, 雖然係25年車齡但係完全睇唔出

坐低左就拎頭先個便當出黎食

當列車去到東都農站附近時, 就會見到路軌旁邊有條橋, 而橋上又鋪滿太陽能板
大約7公里長既橋有一半都係咁

直到美々津站附近呢一座神秘建築物先結束
其實呢一條橋同埋呢座建築物係70年代國鐵係九州興建既磁浮列車實驗線, 曾經有唔少既記錄都係呢條實驗線上面產生
不過係國鐵民營化後, 唯一有興趣繼續研發磁浮列車既只有JR東海, 於是佢地就係山梨縣興建第二條實驗線, 宮崎縣呢條就從此荒廢左

特急日輪由宮崎空港出發去到大分都要成3個鐘
係車上面食完又睇風景, 睇完又訓, 訓醒都重有成個鐘先到
最後見到大分川, 我終於望到光明

過左大分川好快就去到大分站

一落車影完站牌就影下其他車
呢架係885系電車, 主力行走特急Sonic同特急海鷗, 同樣地由水戶岡銳治先生設計

885系近親

望住篇遊記都想去多次

但係我覺得885系型好多, 太魯閣外型麻麻

去多次
其實日南真係幾正

影完885系電車就返落大堂, 睇一睇我一陣搭既車係邊個月台
大家可以估下我係搭邊架車

睇完自己班車邊個月台後, 我就上左7號月台
一上到去見到有班車準備開出, 運轉士好似想等埋我咁
不過我同佢示意唔係坐呢班, 佢就好快開走左

其實我目的係想係對面月台影呢架Kiha183系柴油車
呢一架車如果係鐵膠都應該好熟, 就係特急阿蘇Boy!

係7號月台影完相就返去6號月台
今次呢班係特急阿蘇Boy!94號, 係2016年熊本地震後阿蘇Boy!第一次重返阿蘇站
特急阿蘇Boy!逢星期六日同日本假期運行, 一日行四班車分鐘來回別府/大分同阿蘇站
平日同樣時間就係九州橫斷特急運行, 所以一日入面係唔可能坐晒特急阿蘇Boy!同九州橫斷特急

係呢個角度再影多次特急阿蘇Boy!既車頭先

我既座位係第4卡, 於是就先由第4卡參觀
第4卡既後半部係好普通既車廂, 只係色彩鮮艷d同埋有Kuro既圖案

但呢個Kuro簾後面就係第4卡(同埋第1卡都係一樣)就係阿蘇Boy!最受歡迎既座位

總數9個既全景座位, 係呢度係可以好似運轉士咁望住前方景色

參觀完第4卡就到第2卡
(好奇怪地佢今次既列車編成係4, 2, 3, 1咁樣 )
第2卡係有包廂既普通車卡

係第2卡連接第3卡既位置, 係一個Kuro既小畫廊
全黑既通道掛滿Kuro既畫
重有一個公共空間, 不過d位就好睇唔好坐, 要坐都係返自己位啦

重頭戲就係設計最特別既第3卡啦
呢一卡係專門設計俾小朋友乘坐既
首先係全部座位都係親子座, 一大一細孖住坐

之後重有遊樂空間, 包括有波波池/小型圖書館

最後就係Kuro Cafe
因為阿蘇Boy!同海幸山幸都係我心目中最難坐到既一二位, 所以我係度又跌左4000yen
但唔開心既係阿蘇Boy!竟然冇Train Pin賣

影完晒相就夠鐘開車, 雖然我劃唔到車頭位置, 但開車後我發現係冇人坐
於是我就企左係果度影左一陣相先返自己位

我搭左15分鐘阿蘇Boy!後就係呢個叫中判田既站落車

落車後影埋第3卡既特別外觀

之後就行過對面月台上返部普通列車返大分站

又回到最初的起點...

再次返落大堂, 睇下我下一部坐既車係咩月台

今次係特急由布院之森93號
呢架車會係大分站更換運轉士, 但竟然只係停1分鐘

趁冇人就快快手影埋張車頭相, 再衝去上車

由布院之森係全車指定席, 而且太多人搭所以會有乘務員企車門協助大家

係參觀車廂前講下由布院之森列車#
由布院之森分別有Kiha71系同Kiha72系柴油車兩款車, 每款車各一列

Kiha71系柴油車係1989年利用Kiha58同65系改造出黎, 車身係有金色帶, 由4卡車組成, 通常運用係原本既特急由布院之森3,4號, 現時既特急由布院之森91,92號

Kiha72系柴油車係1999年新造既列車, 車身係冇金色帶, 由5卡車組成(包括2015年新造既第4卡), 通常運用係原本既特急由布院之森1,2,5,6號, 現時既特急由布院之森93,94號

上車後首先去第5卡放低自己既野
之後就開始周圍行下

由布院之森既其中一個特色, 就係車頭既展望席
不過當然唔夠阿蘇Boy!咁正啦

跟住就準備去第4卡
由布院之森整列車都係升高左地台, 方便大家睇風景, 所以出入口會有樓梯而車廂連接處就好似天橋咁

2015年新造既第4卡, 大家可以留以下天花/地板/座位都同第5卡係唔一樣
2016年香港旅遊展上JR九州既職員強烈推薦我地揀第4卡, 雖然我今日坐唔到, 但都總算見識到

我行到第1卡發覺冇咩特別就行返去第3卡既Cafe
由布院之森雖然唔係最特別既觀光列車, 但一定係最多人坐既
所以佢個Cafe係長期都要排隊, 如果大家想買野一定要一上車就去左Cafe先, 愈遲只會愈多人

P.S 買完記念品返到自己座位後, 就會有職員拎住記念乘車牌幫乘客影相, 除左會用你自己既相機/電話影之外, 重有送一張即影即有俾你

由大分站開始係不斷地上斜, 上足差不多1個鐘就去到由布院站
呢段路冇咩風景睇有d悶, 坐到差唔多訓著
好在最後去到由布院站都識得起身落車

由布院站站牌

由布院整個環境真係好靚, 一出站就見到由布岳
不過而家唔可以慢慢欣賞住, 要先去左今晚既旅館放低行李先

今晚住既旅館係湯之坪街道附近
只要大家沿大路直行, 行到見到B-speak鋪頭後, 右手邊路口直入就係最熱鬧既湯之坪街道

今晚住既旅館叫榎屋旅館, 係湯之坪街道附近, 包早餐都只係8000yen算抵住

榎屋係好傳統既日式旅館, 入屋前一定要換佢地既拖鞋

check in後職員會先介紹旅館設施, 呢個係露天風呂, 右手邊重有一個室內浴場

之後就會帶你去今晚既房, 係傳統既Tatami

check in完成後就出去行下, 第一樣吸引到我既係熊本熊專賣店

好多好多熊本熊
不過理性既我因為行李唔多位, 所以一樣都冇

行到去湯之坪橫町就被呢間鋪頭既香味吸引左

最後買左串牛肉, 老老實實串牛肉就唔係特別好食
不過佢個包裝絕對係迎合港女, 因為唔洗拎出黎就可以影相

食完牛就繼續行, 去到一個叫Yufuin Floral Village既市集
行左入黎呢度真係好似離開左日本咁

除左有松鼠睇之外, 重有山羊添
不過佢都好慘, 縛住左淨係得3米乘3米活動空間

同埋我行湯之坪街道發現好多呢類賣橙汁既鋪頭
雖然我幾鐘意飲橙汁, 但我見到咁樣成個橙拎住我會覺得有怪

由布院產牛乳使用既雪糕, 300yen一杯真係好吸引

買左杯雙色既

因為湯之坪街道太多人, 加上唔好意思拎住雪糕邊行邊食
於是我就走左去鋪頭對面既中央兒童公園坐住食

食完雪糕後重可以影埋呢架D51 1032

嚮宮崎站有兩個入閘口，但成日得一個員工查飛，有d人等等下唔等衝上月台，包括我。

沿住馬路一路行又行到返去車站附近
係車站隔離有呢一間我朋友推薦既由布院心餐廳
雖然6點都未夠, 但係附近已經冇野好行, 所以決定入去食埋晚飯就返旅館

一入到去坐底就先落單, 呢度招牌有3款套餐, 分別係豐後牛/地雞/鰻魚釜飯
落左單後就會送上一盤調味料

跟住重有一碟前菜

最後就係我今次叫左既豐後牛釜飯
一個釜飯套餐大約2500yen, 食法就係好似名古屋鰻魚飯咁分三食
第一食就係原汁原味, 第二食就係加調味, 第三食就加埋高湯

食飽後就慢慢行返去旅館, 食飯前同食飯後既由布院人流差好遠
如果大家想靜靜地浸下溫泉行下睇下, 我會強烈建議大家住一晚, 係5點後先周圍行

行到去旅館附近我先發現由布院原來都有7-11
於是我就去7-11買左d宵夜同埋印postcard, 之後就返旅館浸溫泉/寫postcard

我明
一去到繁忙時間佢根本處理唔切

你Day2-Day6用全九州pass?之後用南九州pass?
去宮崎神宮點解唔坐火車嘅?

787系真係好型

我用3日全九州
同埋酒店同宮崎站、重有宮崎神宮站同神宮都好遠

完全睇唔出係92年既車

係喎⋯⋯以為一出火車站打橫行就到，原來門口嚮下面架
我住嚮火車站隔離酒店，真係估唔到由火車站行去橘通咁遠
雖然係一條大直路。

而家睇都完全唔out, 好強金屬感好man

都5分鐘架（急步行）
所以我寧願搭巴士都唔坐JR

所以水戶岡銳治都有好特別既設計
反而係出左名就全部一式一樣

而家水戶設計個d一式一樣，唔掂
奧山清行正好多

水戶幾時先去返全盛呀

做得太多太濫…奧山唔好步佢後塵

第四日一起身就見到出面起晒霧

不過有霧都唔理啦, 繼續行去金鱗湖

剛剛去到既時候, 連望去對面都望唔清楚

不過今朝都冇其他野做, 於是就係度行行企企
過左15分鐘後終於開始清返d

d鴨鴨都好似識睇天氣咁, 個天一清少少佢地就出黎活動

係金鱗湖hea到差不多夠鐘食早餐就行返去
朝早既由布院超級少人, 真係好舒服
唯一美中不足係天氣開始轉差

返到去旅館已經見到佢地準備好早餐

一坐低就見到佢地將其他野捧埋出黎, 之後逐一介紹
爐上面既係燒味噌, 跟住有隻溫泉蛋同埋有d漬物

食飽後就返上房執野check out, 再行返去由布院站

由布院站個設計幾靚, 好簡潔一座黑色建築物

站名個牌好特別, 平假名既Yufuin加埋正體中文字既驛

雖然未夠鐘開車, 但我見架車已經泊左係度就寧願入去坐下影下車
不過影車前影左個站牌先

今次坐既係Kiha220系柴油車, 車頭都有個220DC既標誌, 即係220系Diesel Car

9點25分開既呢班車比較特別, 有另一架9點21分開往日田站既車會前後腳係3號月台開出
但佢地兩架車都係一早泊左係度, 又唔似方便乘客同月台轉乘
所以大家搭呢一班車要小心, 千祈唔好上錯車

影完相就行入去霸返個位先
入到車廂會發覺呢架車好靚, 呢架車都係由水戶岡銳治先生設計

當我係車入面坐左一陣之後, 我見到對面月台有列車埋站
出去睇下先發覺係車站時刻表上面冇既臨時列車特急由布
當我想影相時佢就已經開車走啦, 唯有影返個車尾算啦
返到上車坐低, 去到臨開車前就有一班東南亞遊客衝左上車
之後佢地就係車上面高談闊論

不過我一於少理, 開車後冇耐就訓覺
訓醒就見到架車去到大分站

最鍾意佢設計既E6

e6 真係無得輸

強帖留名

第三次去到大分站終於唔係即刻轉車啦, 係出閘去大分站既JR大分城行下
大家見到個大堂咁木系設計, 應該都估到又係水戶岡銳治先生設計

JR大分城最吸引我既地方係佢個天台花園

所以下面幾層既商場都唔行住, 第一時間衝左上頂先

一上到天台花園就見到有兩條路軌

向前行就會見到一個遊樂設施, 有我最鍾意既滑梯

轉向右手邊會有一座塔, 可以行上去睇風景
不過因為我拎住太多野唔想行所以冇上到去

係塔既隔離重有一個寫住大分駅既鐘

JR大分城同JR博多城一樣有個鐵道神社, 參觀前先經過表參道

過左表參道就就去到夢門

過左夢門就見到地下有個九州地圖, 地圖上有7個人仔, 7個人仔代表九州7個縣

最後就係鐵道神社本殿

吸引我行JR大分城既其實係呢個小火車

就係呢部咁可愛既Kuro售票機度買飛
300yen坐一圈, 500yen套票就可以坐埋地下既一架觀光小巴
呢架小火車開11點, 重未夠鐘所以我再周圍行下先

一夠11點就即刻返去買飛, 我淨係坐呢架小火車就夠所以買300yen飛

買完飛就上車, 車上面有兩個職員係一前一後, 後面既負責開車而前面既就負責俾指示
佢會有兩支旗, 一紅一綠, 揮綠色旗就代表可以繼續前進

個圈其實唔係好大, 好快就去到天台花園入口既位置(之前果張圖)
因為呢個位會好多人出入, 所以就會揮旗

穿過埋最後一條樹林隧道就完成一個圈啦, 總算填補左我之前係博多站玩唔到既遺憾

玩完小火車再係商場行左陣, 最後就返落車站隔離既豐州にわさき市場買野食
係呢度竟然可以好容易咁買到細件裝既B-speak蛋糕
之後再係超級市場搵到特價壽司

買完野食就去埋綠色窗口換返張指定席券
雖然呢班特急日輪唔會滿, 但張pass包左10次指定席, 唔係唔劃呀

又返到大分站既月台
我已經數唔到我呢兩日係度出現過幾多次

今次特急日輪都係用787系電車, 搞到我反而有d想係坐到783系電車

為左方便乘客由博多去宮崎沿線
1號月台既883系剛剛到站, 而2號月台既787系就會係幾分鐘後開出

上車後就將頭先買左既B-speak同壽司拎出黎食
B-speak又唔係想像中咁好食, 唔明點解要係由布院排咁耐隊買

日豐本線係單線行車, 每隔一陣就要同對面既車做待避, 今次就見到對面既車係783系電車

係大分站去延岡站只係需要2個鐘, 快過去宮崎好多

係延岡就先去延岡站前APA酒店放低野同check in
不過因為延岡站有更新工程, 變左原本係站前既APA而家要行5分鐘

延岡站前APA既房同我住過既其他APA設計有d唔同, 佢張床特別好訓

放低野後又行返去延岡站搭車, 今次特登影返延岡站更新工程既相

同樣地, 有quota mark位當然要用盡佢

一入閘就見到有架EF81 451係度

今次都係搭特急日輪, 一樣係787系電車不過呢架係6卡787系

6卡787系既第1卡係全Green Car, 而且有一個叫做DX既Green Car包廂

第3卡就有幾個普通包廂

普遍包廂座位就冇咁舒服但私隱度就高好多
最重要係普通指定席券就可以坐

九州隻DX GREEN連GREEN PASS都坐唔到

搭兩個站就去到日向市站

係東口一出站, 右手邊就有個觀光協會, 可以入去睇下有咩資訊幫到你

之前有巴打問過馬背應該點去, 我就google過相關資料可以係度同大家分享一下
我自己就係觀光協會租觀光的士, 2500yen一個鐘既package
第1係我到達日向市已經4點, 第2係巴士只限星期五六運行, 第3係由巴士站行去馬背係要上山架

首先可以睇下呢個地圖, 如果要去馬背就可以搭灰綠色(?)既巴士由西口既都町出發去御鉾ケ浦公園巴士站, 再沿狹窄既馬路步行17分鐘爬升63米(根據google map)到達馬背展望台既停車場

如果要由馬背展望台去十字海, 就必需要步行16分鐘落斜再上斜

由十字海返回御鉾ケ浦公園巴士站就步行13分鐘落斜路段

至於時間表方面, 由都町出發去御鉾ケ浦公園
平日: 10:00, 13:20, 14:47, 16:49, 18:25總共五班車
星期六日: 11:16, 13:06, 16:06總共三班車

回程由御鉾ケ浦公園返去都町
平日: 7:30, 8:30, 9:25, 12:33, 15:23總共五班車
星期六日: 10:51, 13:51, 16:51總共三班車

btw 上一個回覆話得星期五六有車打錯左

換句話講除非你好早係日向市出發, 否則有車去就冇車返, 如果由馬背行到返去最近既Aeon再搭巴士都要49分鐘

如果以上既巴士時刻表link睇唔到, 大家可以用下面條link入返兩個巴士站名查
呢條link可以查埋日南市/高千穗線都得架

觀光協會聯絡左司機後, 我問一問協會職員可唔可以回程係Aeon落車, 咁我就可以行一陣Aeon

上車後我見司機唔係向馬背展望台方向行, 最後佢係去左大御神社

p.s大御神社有循環巴士去, 就係日向市站東口上車

大御神社本殿

係大御神社望出去都可以見到呢d鬼釜神工既岩石

大御神社最吸引既係呢個龍宮
於是我就請司機帶我去

行去龍宮既途中會經過龜岩, 係呢個角度望出去又真係幾似龜

由大御神社行3分鐘就可以去到龍宮既入口

龍宮其實就係位於山洞入面既鵜戶神社

不過呢度環境好特別, 司機教我要係呢個角度影出去, 咁樣先似條龍

係度逗留左一陣就回程, 回程可以影下頭先落黎龍宮既路

行完大御神社同龍宮就開車去下一個景點, 十字海(Sea Cross)

係呢度望出去係一個海蝕形成既自然地貌
遠方既海蝕柱加埋中間既海蝕隙就形成一個叶字, 係日文係願望成真既意思(有錯請指正)

真實落出去就係咁, 可能個角度唔夠高變左睇得唔算太清楚

係十字海展望台望出去都係一望無際既太平洋, 不過大家都應該留意到開始多雲

係十字海留左一陣就去最後一個景點, 馬背展望台

馬背係日本第一既柱狀岩, 根據司機講解係有70米高200米長

係度望落去可以見到有幾高, 影相時都有d擔心會跌左電話落去

係馬背再行出去就係展望台, 估唔到除左我重有一對外國情侶

不過因為對外國情侶好投入咁企左係盡頭親蜜中
我為左唔想冇左個春袋, 我只好係佢地側邊影d冇咁好既角度(反正都係爛天)
馬背展望台好大風加上天氣唔好, 留左5分鐘左右我地就離開

就係呢個好好人既司機, 佢除左係1個鐘行程加多一個景點外, 重陪我行去龍宮同馬背展望台(條路唔易行架)

回程時佢係車我去Aeon既時候, 都不忙係中途兜多兩個景點, 重用佢非常有限既英文同我介紹
結果我呢個原本係1個鐘既行程我額外賺多左15分鐘

行完Aeon就係門口搭返循環巴士返日向市站
(就係呢架車可以去埋大御神社)

等左一陣東1巴士就到, 200yen單程

東1,2既巴士時刻表

不過呢架巴士遲到, 去到日向市站時剛剛走左班車

最後等18:48班普通車

日向市站站牌, 夜晚既日向市站冇咩人都幾陰森

架車差不多到就開始多返d人, 今次呢架係817系電車

817系電車車廂入面
同樣地係由水戶岡銳治先生設計

817系電車都有屬於佢既標誌, CT817

20分鐘後又返到延岡站

出閘後就係附近搵下有冇地方食晚飯, 最壞打算係去7-11叮野食

幸好係附近搵到呢間居酒屋

呢間居酒屋最好係有英文menu, 咁就唔洗驚叫錯野

叫左個鐵板宮崎牛, 980yen

重有炸蠔, 白飯同埋味噌湯
咁樣都只不過係食左2400yen

食飽就去7-11買宵夜同印postcard, 之後就返酒店一路睇電視一路寫postcard
咁啱新聞講緊小田急燒車, 就見到Japan Railway Journal入面既Ryo Takagi教授出鏡

剛上網睇過，原來日向站果到都有單車租，踩去馬背都得喎（講笑啦，踩死人架 ）。
哩¥2500都算抵啦，係咪一人價，定係一車價？
如果早d到你會唔會租兩個鐘果個plan呢？

好多人話E7靚, 但我自己就鍾意E6多d

一架車計, 所以兩個人就只係1250yen一個鐘, 3個人已經抵過自己搭巴士
如果我早d到我會租單車/搭巴士
因為的士雖然方便, 但其實幾趕下, 每個地方停一陣就要走, 我係馬背想行埋燈塔都唔夠時間

E6紅色霸氣好多

都係，雖然E5同E6設計差不多，但E5感覺都差一截

係我就屌柒佢叫佢唔好影衰香港人
你黎旅行定黎搞事

第五日都係好早就起左身, 之後就check out去酒店隔離既延岡巴士中心

太早關係, 早到連售票處都未開

我搭7點半車, 剛剛好開車門10分鐘就開門
點知佢問我講叫我係隔離售票機買
說好的延岡去熊本巴士要預約呢

特登揀7點半呢班車係因為佢係高速巴士

沿途經過d峽谷橋樑望出去真係好靚
不過可惜天氣麻麻, 今朝直頭有雨落

搭高速巴士大約1個鐘車程就到高千穗巴士中心
但搭普通車就要1個半鐘車

原本諗住早d到高千穗就可以多d時間去玩, 點知撞正落雨
唯有先去巴士中心對面既觀光案內所坐下

係觀光案內所坐就順做下功課

睇完晒高千穗同附近有咩景點, 衡量過體力就決定租架單車踩
只係1500yen就可以租全日, 而且係過埋夜第二朝8點半先還車

等到細雨少少就開始出發, 第一站先去高千穗峽
過左高千穗神社呢個牌就係一大段落斜, 落去時真係好爽, 3分鐘唔洗去到底

名勝高千穗峽
之前睇過相已經覺得呢度好靚, 終於有機會到

泊好單車後首先行去御橋影落去高千穗峽

雖然只係一個人, 但去到高千穗峽唔扒下船仔點得

冇咩人排隊, 所以一落到去就可以上船

未扒過船所以一開始要d時間適應下
不過之後就可以扒去自己想去既地方

將架船停係峽谷中心, 再影相

影完相就讓比下一隻船, 我就繼續扒入d睇下其他風景

好快就扒到最入, 之後就出返去
再停係度影多次呢個高千穗峽既經典角度
btw 唔記得介紹左手邊既瀑布就係真名井瀑布
係日本瀑布百選之一

慢慢扒返出去時都影埋高千穗峽入面景色
(大部分人都向外影, 好少見向內影 )

扒船仔每次係30分鐘2000yen, 如果過時就每10分鐘計, 所以我見時間差不多就扒返去乘船處

架船可唔可以坐三個人

扒完船仔就去行高千穗峽遊步道

行大約3分鐘就會去到展望台

係度望返出去就係真名井瀑布加御橋既景色, 重有下面扒緊船仔既遊客

係展望台隔離就係鬼之力石
好似話有成200噸重

最多3個

跟住會見到有成70米高既六角柱岩, 呢度都有個名叫仙人之屏風岩

剛才扒船仔去唔到既地方, 都係好靚
不過可能太危險所以唔可以扒過去

高千穗三段橋, 係天氣唔好情況下只可以影成咁
行到呢度影完三段橋我就冇繼續行, 返轉頭出返去御橋果邊啦

係御橋果邊既手信鋪竟然見到黃色郵筒
不過我已經係高千穗巴士中心既郵筒將之前寫既postcard寄晒

留名支持

本身JR PASS 係咪連埋觀光車? 見你話要上網額外BOOK

記得早幾年北九州坐到九州橫斷特急去好爽

屋久島仲值得去

本來行程我都係由宮崎坐火車去延岡再轉巴士去高千穗，但最後天氣問題行程取消咗。
Plan係買張宮崎一日巴士劵由延岡坐巴士來回高千穗。再嚮高千穗買張高千穗回遊劵（我plan去果日係星期六）。
希望下次去到啦

仲有，延岡站附近有無嘢行架？大小鋪頭呀？商場呀⋯⋯果d.

巴打我想問宮崎去高千穗巴士幾錢

係包埋，不過一定要係日本綠色窗口先可以免費劃位
如果太受歡迎既車唔預早book會冇晒位
所以我一個月前就自己俾錢劃左位先
（如果經東瀛遊買九州pass可以用佢個專用系統劃由布院之森/指宿玉手箱，但要1000yen一個 ）

延岡站附近冇，但再行入去到中央通附近就有

我坐高速巴士就正價1720yen，如果你坐普通巴士可以買宮崎Bus Pass 1000yen

行完高千穗峽就踩返單車去高千穗神社

落斜3分鐘既路程, 我踩返15分鐘先返到上去

高千穗神社

神社既本殿比我想像中細
不過呢度環境係幾靚, 重有一棵巨樹百選

係本殿隔離重有個神樂殿

每晚8點都會有神樂表演, 700yen一個
不過我就對神樂興趣不大, 所以我就冇去到睇

尋日上JR九州個網上預約睇過指宿玉手箱要成2千幾yen, 都係去到開咗pass先book算

好快咁參觀完神社就要搵地方抖下同食野
係高千穗巴士中心同高千穗神社中間有一個特產市場
見到呢個牌後轉入去就係架啦

特產市場除左有d當地農產品販賣外, 最吸引就係隔離既高千穗牛直賣所

直賣所除左可以買到新鮮既高千穗牛, 重有餐廳可以即場叫返兩碟牛食
今次我就揀左限定5份既高千穗西冷牛丼

我都係去到先book 車飛，指宿玉手箱仲係坐之前兩日去book,仲有好多位剩，當然...算好彩囉

個個人覺得四四方方既車好似比較實用
新款好型果d感覺係香港發水樓

利申非鐵道迷

我去果日掉返轉，星期六朝早2號車3卡都滿座

但係四四方方風阻好勁，普通車還好，特急同新幹線會好冇經濟效益

所以四四方方既KIHA187係智頭線入隧道有限速

巴打去宮崎做咩唔食雞刺
好好食丫
我今年五月果時去，剩去宮崎同鹿兒島

係朝早出發前其實已經同觀光案內所職員確認左, 高千穗鐵道如果下晝冇雨就會開返, 所以食完個晏踩過去就差不多
轉左呢個彎後就要上一條大斜路先到高千穗鐵道

上到斜路頂, 見到左邊有個停車場就可以泊低架單車
之後搵呢個牌再係隔離既樓梯行落去高千穗站

去到高千穗站後雖然佢未開門, 但已經見到d職員係度準備中

企左一陣之後職員就宣佈12點半會開門

1點20分會開第一班車, 第一時間買左飛先
1200yen一位, 小火車會由高千穗站來回高千穗鐵橋, 成個行程大約30分鐘

未開車門大家可以係站入面參觀下, 包括有一d高千穗鐵道既歷史圖片

重有當年摧毀高千穗鐵道既颱風所造成既損害

其實站房入面重有好多野睇, 不過我唔全部貼晒出黎, 等大家可以自己去睇下

參觀完站房就去室外行下

超狹窄既月台搞到我連站牌都影唔晒

沿住月台行到盡頭就係高千穗鐵道車庫
車庫入面有兩架車, 左手邊係仍然可以運行既TR202柴油車
右手邊就係已經擺左度任人參觀既TR101柴油車

近距離影一影TR101既車頭先

之後就可以上去參觀

入面其實只係一架好普通既火車, 所以睇完就好快出返去

最後就行返去月台, 等1點20分開車

今次等開車既時候又撞到另一對香港情侶, 不過今次呢對香港情侶唔係大吵大鬧而且好好傾
我地一路等車一路講下大家既行程同埋玩左d咩

差不多夠鐘就可以上車, 可能係第一班車既關係, 呢班車坐滿人

開車冇耐就會進入第一條隧道

一入隧道就會有圖案投影係牆上, 全部乘客見到都會嘩一聲
不過d圖案係得咁多, 所以嘩完一聲之後就好靜

過左兩條隧道後, 再經過埋呢個樹林就會去到天岩戶站

係天岩戶站架車會停一停, 因為職員要同大家講解一陣要注意既野
其實都係架車行緊唔好起身之類, 之後就會開入去高千穗鐵橋

高千穗鐵橋係全日本離地面最高既鐵道橋樑, 距離河面足足有105米

到架車係橋中間停定後, 職員就會企起身噴d泡泡出黎
呢個時間大家都可以起身影相

影下兩邊風景, 影下職員吹既泡泡

重有遠處既雲海橋
不過天氣唔好真係浪費晒個風景

當大家都影到夠晒, 職員就會先開到盡頭既隧道前, 再回頭返去高千穗站

回頭先記得影天岩戶站

返到高千穗站成個鐵道旅程就完成, 之後我就聽對香港情侶既建議, 踩單車去天岩戶神社

由高千穗去天岩戶大約係7公里既距離, 我不停咁踩呀踩先踩左3公里

踩到攰攰地就係度睇下呢個栃又梯田
不過得罪講句, 梯田黎講強國靚好多

踩左30分鐘終於去到天岩戶神社

天岩戶神社分東本宮同西本宮, 不過我今次只係去西本宮

天岩戶神社西本宮本殿
其實我去西本宮原因只係順路

西本宮隔離既神樂殿

穿過左西本宮就會去到天安河原既入口

估唔到佢哋喺天台揸小火車會用埋標準嘅鐵路旗號

開頭既一段會係不停落斜同落樓梯
直到見到岩戶川後就開始沿住河邊行

行大約10分鐘就會去到盡頭

望向左手邊就會見到個大山洞, 呢度就係天安河原啦
天安河原係神話故事入面八百萬神明聚集開會既地方
佢地一定係講秘密先揀d咁偏僻既地方啦

天安河原入面既神社

係山洞入面有好多石塔, 加埋周圍咁寧靜既環境其實有d恐怖

但由山洞望出去風景又真係好靚

不過一個人係呢度真係有d驚, 所以我見到其他人走我都跟住一齊走

天岩戶附近冇咩行, 我係手信鋪坐左陣再行完Acoop就拎返單車返高千穗

回程時踩馬路既另一邊就會見到有個牧場, 入面有好多牛
呢d就係頭先食完, 又好味又抵食既高千穗牛牛

踩到一半見到有個咁既牌喎
轉入去睇下先

屌喇星又未打完就post左

轉左入去係一段超長既落斜
最後就去到天岩戶站

係度可以好近咁望到高千穗鐵橋
我特登睇一睇個時間表, 見到差不多有小火車經過就等埋佢先

係車站隔離影完小火車, 踩返高少少又影多張
影完就沿住條大斜路踩返上去

支持下先 九州真係好正之前一張pass去左好多地方 九州遊客比較少 感覺悠閒啲 風景又靚! 唔係鐵路迷都好鍾意佢啲車 好有特色

踩到返去高千穗就第一時間去旅館check in
呢間就係今晚住既旅館大和屋

一樣係好傳統既旅館, 入屋要換拖鞋

旅館大和屋唔用房間編號, 而係用高千穗相關既名稱做房名
我今晚住既係真名井, 名稱來自真名井瀑布

好簡約既房間, 不過設備齊全
除左天台有浴場外, 房都有一個獨立浴室

踩到腳都跛埋, 上去天台浴場浸一浸先
浸完之後我返房訓左1個鐘晏覺去到6點先再出門

我踩住架單車係高千穗兜左一陣, 原本想慳下食平d, 最後都係踩返去直賣所餐廳
睇睇個menu已經係同下晝果個唔同左, d野貴左

不過最後都係叫左高千穗牛, 今次要自己燒
加多杯慘汁同埋任添既白飯

d肉真係好靚, 好簡單咁燒熟少少, 點d醬汁就夠我食兩碗白飯

食飽後都冇再周圍踩, 直接返去旅館
返到去已經見到職員幫我鋪好床

係入果一下有限定整段隧道

我有食雞刺身, 不過唔係宮崎食, 係之後返到鹿兒島先食

都正常既, 特別係天台d人未必會留意到架小火車係運行緊

我真係好鍾意九州, 不過呢一次玩左10日都去左好多一直想去既地方, 所以暫時唔會再去住lu, 有機會想去中部北陸/東北/北海道

我覺得JR九州係好有心機, 由一開始同四國/北海道一齊蝕到而家同東西日本東海一齊賺

唔清楚，只知道限速為左減少微氣壓波

天岩戶站真係好正喎 ，睇人地遊記話踩單車去高千穗峽好似攞苦黎辛，咁你踩去天安河源容唔容易踩？
下次諗下好似你咁玩先

我都係鹿兒島中央站食

喺時速百零公里以內風阻都仲可以接受
車頭整成四四方方形狀簡單可以慳番啲製造成本

Kiha187呢架JR西日本慳錢之作 (仲要有鳥取島根兩縣科水 )
車箱內籠簡約，不過性能唔錯
用台灣人成日講嘅一句：CP值好高

所以人地Super Hakuto用既HOT7000型可以開到130km/h，但同樣行智頭線既Super Inaba只可以開到120km/h，甚至更低
不過自從上次去完山陰就深深愛上左Kiha187

係, 唔知你有冇去過西環, 由高千穗峽踩返上去高千穗神社你當係西邊街由底踩到頂咁(但西邊街係直, 高千穗係髮夾彎)

去天安河原雖然路途遠, 但係踩落唔算太辛苦, 最緊要係部單車夠電
因為佢個電力輔助幫輕好多
反而去天安河原最辛苦只係高千穗出去國道果個山仔

不過如果有得揀, 我唔會建議其他人踩單車, 因為真係好攰

我係同朋友去天文館通既多聞度食, 之後遊記都會講

好想去山陰
不過暫時都冇機會

咁我下次又要夾返有回遊巴士先得啦

不過係高千穗入面其實行都可以, 去天岩戶就平日都有巴士

綠色窗口位應該係指九州幾個大站啦?
博多 ? 鹿児島個幾個?

另外由布院之森全車指定席?

你住間旅館幾$呀？我見有d好貴，有d好似好up dum 咁.

指宿玉手箱一定有位 放心

綠色窗口姐係有人售票處

係

留名支持
去過北九洲同南九洲各一次
用JR pass周圍去不知幾正
最鐘意去到啲站無乜人
個感覺好舒服

高千穗果間6200yen咋, 位置又好又平, 不過我唔包食, 如果包埋就大約10000yen一泊二食

大約即係香港既客務中心咁啦

JR Pass真係好正, 成日用到盡
我張南九州3日pass好似搭左4萬yen既車

係呀⋯⋯行程有時間都要坐新幹線去熊本食個飯先返鹿兒島
但嚮車上面無人查飛嘅？咁買自由席坐指定席都得啦

指定席會有人查飛的

我講得唔好
我坐其他列車都有人查飛，但我坐三次新幹線都無人查飛.
不過唔緊要呀⋯⋯張pass包坐幾多次車都唔怕.
來回一次都回番本

新幹線自由席好似無人查飛

係有的。
九州新幹線剛開時去，就係有查飛

真係唔知，之前坐東海道、山陽同直通九州既Mizuho都無人查

我今次行程坐幾次新幹線都訓覺
不過印象中係有車掌會行黎行去, 可能佢睇返部PDA對返就得

有程由鹿兒島去宮崎，個車掌係咁出出入入，但佢每次出入車箱都同乘客講：唔好意思
我估佢哩一程車都講咗幾十句唔好意思

話咁快過左旅程一半, 去到第6日
今日book左車去國見之丘, 3600yen一架車包高千穗地區既旅館接送, 可坐4個人

朝早5點半司機就準時係旅館門口等我, 我上車後就直接開去國見之丘
一落車先係停車場影國見之丘既牌

係停車場行多2分鐘就會去到國見之丘展望台
圖入面就秋天早上, 國見之丘最靚既雲海示意圖
預定日早時間係6點07分, 早左到又未日出就先周圍行下

係國見之丘除左可以望到高千穗盤地, 重可以望到阿蘇山(好天時)

不過理想還理想, 實際既國見之丘雲海係咁既
最後留左半個鐘咩都睇唔到

live

以為一朝早起身咩都睇唔到, 點知係坐車返旅館既途中竟然睇到日出
司機見到後重特登停埋一邊等我慢慢影

返到旅館之後我訓多一陣, 差不多8點就踩住架單車拖埋個gip去車站
係車站放低個gip後見有時間淨就周圍踩下
不過高千穗太多斜路, 我一見到斜路就返轉頭唔繼續踩, 所以一陣間就踩晒

去到8點半就返觀光案內所還埋架單車, 之後係巴士中心等車

售票處開門後就買飛去熊本, 單程2370yen

架巴士好準時就到, 又係尋日坐過果架
不過司機我就唔認得係咪尋日果個

由延岡開往熊本既高速巴士途中會係兩個大站停15分鐘, 分別係高千穗巴士中心同埋高森町觀光交流協會
停咁耐車當然要落車行下同去個廁所

高森町係熊本縣南阿蘇市既觀光熱點, 當然會見到熊本熊既出現

夠鐘開車後, 巴士會先經過南阿蘇鐵道高森站

過左高森站後, 巴士會係阿蘇盤地既國道圍繞住阿蘇山咁行

我同埋後面既外國遊客係咁影, 雖然都唔知邊個先係阿蘇山既中岳

之後都係巴士上面訓下醒下, 直到巴士去到熊本機場
竟然係熊本機場附近既地盤發現到熊本熊

差不多3個鐘車程後, 巴士終於到達熊本交通中心
落車後第一時間去今晚住既熊本三井花園酒店放低行李

咁多晚住既酒店, 最貴就係呢一間
所以一定要影下個大堂

重有reception既熊本熊精品
不過今次好似唔見左門口個熊本熊歡迎牌

其實佢地都幾辛苦, 每行一次就要90度躹躬兩次

我襯lunch時間update多d, 但一陣要靠巴打多d吹水推下post

樓主D post幾詳細
仲有小tips

去九州真係夠清幽好舒服
係最驚miss 巴士

放低野就出返去熊本市電辛島町站搭車
點知一去到, 等緊過馬路期間就見到走車

最後等多十分鐘先有下一班車
重要係走左班低地台車, 之後果班係普通車

十幾分鐘車程就去到上熊本站

落車後就去熊本電鐵上熊本站搭車

熊本電鐵200系, 前南海電鐵22000系, 1969年製造, 而家已經48年車齡

9分鐘車程就由上熊本站去到北熊本站

原本計劃係去到北熊本站, 就係站入面既熊本熊精品店行一陣, 行完就搭返去藤崎宮前站
點知呢個時候就見到熊本熊列車埋站
但係佢係行相反方向呀!!!
而且影呢張相時重興奮到手指都入埋鏡

由延岡上高千穗，加埋去熊本咪要成四千幾五千円
我覺得佢地d市電同我地d電車好似，嚮熊本搭過一架雙卡，車箱好新淨.另外車上d人成日一人霸兩個位.
係呀⋯⋯係日本人

雖然行程好緊逼, 但係我都上左呢架車
呢架係前東京地下鐵01系, 加入熊本電鐵後都係繼續叫01系

車入面超多熊本熊公仔, 忍唔住係咁影
不過相就唔post太多, 淨係揀呢張我覺得最得意既

計好時間係邊個站等得最少就落車搭返轉頭, 最後係須屋站贏出

回程搭呢班係前東京交通局6000系, 同樣地係熊本電鐵都係繼續叫6000系

好快又返到北熊本站

係北熊本站既閘外有一間熊本電氣鐵道既熊本熊精品店
呢個就係我特登遊車河既原因之一

超級多熊本熊
係由布院已經成功忍手一次既我今次失左手

係精品店跌完錢後, 係車站再跌多次
今次係熊本市交通局出既熊本熊IC Card

買完IC Card又未有車就係北熊本站行下
呢度連告示牌都有熊本熊公仔

北熊本站隔離有個車庫, 呢度有好多古董列車
分別有左邊既青蛙列車同埋右邊既モハ71形電車

等到夠鐘又搭車走人, 今次係去藤崎宮前站
再次係熊本熊列車

係藤崎宮前站落左車後就向上通方向行

穿過上通就去到鶴屋百貨
先係本館既地庫超級市場行左陣, 之後就去東館

雙卡應該就係低地台車
btw 高千穗車費係貴, 如果即日來回延岡就有pass又或者來回熊本有來回優惠
但延岡入熊本出(或者掉返轉就冇)

有d特別既地方都會想大家留意到/小心d

巴士係宮崎要小心囉

我去過兩次熊本城睇下佢震成點，一次去完櫻島夜晚到，一次坐SL火車黃昏到。
諗住下次當佢重建完再去多次，不過到現場睇過後我諗五年後都唔知搞掂未。

其實聽講要20年先完全復修

果時無留意到，係上車後奇怪點解有個員工姐姐企係中間車門，又有出閘機/錢箱嘅.

我有圍住熊本城行左個圈, 會係遊記出埋

如果天守就應該唔洗咁耐, 周邊既石垣先係大佬

嚮日本坐巴士最唔慣係開車時唔比企嚮身，有時坐坐下想調位都怕比人話。架車唔係個個站都停架

石垣係最難搞，要復原到一樣好難

睇ing當去ed

我見佢地排晒係地面mark晒號碼，之後要好似砌砌圖咁砌返上去

唔係有企位架咩

我又冇試過巴士調位

皮已正！

有⋯不過我懷疑係裝飾品，坐咁多次都未試過有人無位坐。
試過嚮長崎鼻有一班港人家庭上車，已經嘈嘈閉啦，有人企係坐位前準備除背囊，個司機頂唔順開咪用英文講：坐底，唔坐底我唔開車
唉

咁串既咩
不過可能佢見有位就想你坐底姐

點解咁急要去鶴屋東館又話行程緊逼, 無非都係為左去熊本熊廣場

可能有d人重未好認識熊本熊, 襯自己開左個post就簡單講下
熊本熊係熊本係2011年因應九州新幹線直線通車而創作既吉祥物, 目的係宣傳熊本等多d人認識熊本縣, 熊本熊係同一年既全國吉祥物比賽拎左冠軍後一炮而紅, 更加被委任為熊本縣營業及幸福部長, 所以好多時fans都會簡稱叫佢做部長

一入場首先見到部長既自畫像
我就覺得唔係好似, 但睇佢既片佢似乎好滿意

係逢星期一三五既下晝3點, 部長都會係呢度同fans見面
我係2015年時已經同部長係度見過一次, 不過上次係隨便坐但今次就要排隊

等到3點, 部長就準時出場
同以往一樣部長都會先同外邊fans玩一陣再入場

入到場會先擺一兩個招牌pose俾大家影相
之後姐姐就會同大家傾計, 包括問大家係來自邊度等等
咁今日就有來自台灣韓國香港既fans, 最特別係有來自俄羅斯既女fans
部長聽到後衝埋去同人地攬攬

傾完計後部長就開始跳佢既首本名曲Kumamon體操

幫樓主補充下，15年個陣熊本熊曾經因為減肥失敗而被降職做代理營業部長

另外佢隻招牌體操曾經係天皇伉儷面前表演

跳完一首歌後, 姐姐就同大家講部長會入去辦公室入面同大家見面
之後我地就順住頭先條隊, 一個跟一個咁慢慢入去

原來部長會係佢既辦公室入面同大家hi five同埋攬攬(女fans限定)
不過可惜係辦公室內不準拍照
我係門口咁樣影入去已經係極限

而且重會派一張簽名咭, 後邊有介紹熊本既景點架!
雖然唔係親筆簽但已經好開心

拎完簽名咭就繼續周圍參觀, 首先有賣手信既區域

呢個區域既天花板係部長既外型黎架

係另一邊既角落重有好多部長既相同埋合照

之後就行去部長辦公室外既來館記念印處吸返個印先
剛才飛膠鑊巴打提到佢15年被降職, 當年我黎既時候佢地係專業到連個印都換埋
我果時吸既印就係有代理兩個字

部長專用既電單車, 呢部車係鈴鹿賽車場真係同部長一齊風馳電制過架
當我影完架電單車後, 我見到辦公室既窗簾慢慢拉起
而且重係部長親自拉

原來佢準備離開啦
因為我企左係電單車隔離, 所以佢走就係我前面行過

臨走前都會再上台同大家講88
頭先d人一拎完咭就走晒, 所以今次輕鬆霸到頭位
部長講完88後都好快就離開

部長一走左, 辦公室又開放返俾人參觀後就成班人湧晒入去

我係外面hea一陣, 等冇咁多人就入去影相
首先係不同名人寫俾部長既說話

之後就係部長同d名人(包括佢老闆蒲島郁夫)既合照

部長係2011年全國吉祥物比賽贏冠軍既獎盃

最後冇晒人就慢慢影埋張寫字檯

同場加映埋15年到訪時既代理部長牌

日本咁多個市嘅吉祥物，佢應該係最成功啦🐻

同部長見完面就沿下通行返去酒店check in

下通比上通多好多野睇, 所以一路行一路睇
包括搵呢間好出名既Kuma Bar
順便睇下有咩好食, 因為我成日都未食過正餐

係Kuma Bar下面既黑亭拉麵同勝烈亭之間, 我揀左勝烈亭

平日下晝既勝烈亭冇咩客, 所以好快就有得食
我揀左呢個係兩款唔同既吉列豬扒套餐, 1900yen
老老實實我就唔係好食得出兩隻豬扒有咩分別, 只係覺得兩款都咁好食

食飽就返去三井花園酒店check in啦
拎埋行李就上去我今晚住既房啦

呢間就係今晚住既熊本熊主題房
住一晚要800蚊港幣, 不過我覺得值得既

係角落頭有個大熊本熊公仔坐住

每張床都有一個熊本熊攬枕
不過因為我得一個人住, 所以我將兩個攬枕要晒

熊本熊杯

最後就係廁所既浴簾都係熊本熊

雖然全部都係熊本熊, 但check in時職員都提醒所有野係唔可以拎走
除左兩個放係檯面既file同postcard

放低d野後就輕裝再出發
三井花園係一間好正既酒店, 房又靚地點好好
唯一唔好既係出入酒店要經過呢個路口, 呢個路口等親轉燈都5分鐘以上

我襯時間尚早, 就決定去城彩苑櫻之小路行下
城彩苑位於熊本城隔離, 所以都會見到呢d震到冧晒既石垣

係城彩苑門口重見到有貓貓

城彩苑入口, 唔知係咪平日加埋太晏(下晝5點)關係, 冇咩人係度

櫻之小路牌隔離又有一個熊本熊公仔

成個城彩苑真係人都唔多個, 有1/3既鋪頭都冇開門(定係閂左門)

呢度都有Kuma Bar

最後我行左入去旬彩館, 係入面行左陣
除左買左件衫俾我姪仔之外, 重買左支熊本限定可樂

原本係諗住睇埋呢個湧々座就返去下通繼續行街

點知係臨走前就望到呢個牌
反正都係行過去下通, 行另一邊順便參觀埋熊本城都得既姐

一開始行首先會見到未申櫓, 係正面睇冇咩損壞但側面就好勁

沿途行都會見到好多熊本城既相掛左係欄杆, 爛之前同之後都會有

去到城既西面, 呢度可以睇到天守閣同埋西出丸冧左既石垣

係二之丸廣場旁邊劃左個區域擺放一d清理好既石垣
復修工人幫佢地編上號碼, 遲d就要逐舊逐舊砌返上去

有第三天守之稱既宇土櫓係今次地震入面幸保不失, 係城內少數冇被破壞既設施

我無入去城彩苑呀 ，我以為係貴價餐廳，買貴價手信舖咋
同埋我又差不多五點鐘到，以為閂哂門，咁我咪嗱嗱聲圍住行一圈囉

繼續行就會去到加藤神社, 呢度係供奉建城既加藤清正

加藤神社本殿

係加藤神社可以非常近距離咁睇到天守閣
以前就係唔入城最佳觀賞角度, 而家就係得返呢度可以睇
而且因為復修關係整個天守閣搭晒棚
不過根據熊本方面講, 佢地希望2019年可以完成天守閣既修復
咁我就要2019年再去多次九州, 玩埋長崎同再去熊本

又無入到
留返下次

最後行到去東十八間櫓, 呢度損毀係最嚴重
除左成個櫓唔見左外, 重要用石屎去防止石垣繼續倒塌

行左大半個圈就去到熊本稻荷神社, 15年我就係呢度開始熊本城旅程
今次再黎就以呢度做結束

係熊本城行去下通就可以見到超巨型既熊本熊公仔
呢個公仔係天守閣望係最佳角度, 而家唯有係下面睇住先

行到返去鶴屋百貨, 覺得有d攰攰地就決定搵個地方休息下
夜晚既熊本熊廣場一個遊客都冇, 我一個人霸住部長個位hea左勁耐
hea到有遊客到我就讓返個位俾佢地影相

唔知係咪太晏食野, 去到夜晚我都唔餓
於是我行埋激安, 幫朋友同屋企人買左d野就返酒店

返到酒店, 沖完涼後set好個場同部長一路撐檯腳一路寫postcard同食雪糕

我都係無聊周圍行下先知重有野睇, 原本都係打算城彩苑兜個圈就走

19年啦, 直接去睇埋修復好既天守

間酒店好正 ，唔貴啦，咁有特色，佢無一人房架？
我行完一圈走人返鹿兒島囉

其實兩個人住真係唔貴, 可惜我係1個人就覺得貴
其實佢除左twin room重有semi-double room, 不過唔知點解我今次book唔到
可能係太受歡迎被人book晒

呢個係15年住既semi-double房

第六日6點幾就check out, 跟住就去辛島町搭熊本市電

btw 之前果度唔記得講, 熊本市電分A同B系統, 兩個系統都係健軍町做起點, 但A系統係去熊本站, B系統係去上熊本站, 千祈唔好上錯車

JR熊本站白川口站房

咁早出發都係為左坐7點12分既特急翡翠．山翡翠1號
原本我係想坐3號, 不過我1個月前睇已經冇晒位

熊本站站牌
就係我影左呢個站牌後, 我被兩個人截住
原來佢地係電視台職員, 係度拍緊關於熊本既節目, 正準備拍特急翡翠．山翡翠

屌, 原來係第七日, 自己都打到亂晒

先讓電視台拍攝外觀, 等佢地拍完就到我影車頭
特急翡翠．山翡翠係用2卡Kiha47系柴油車改造而成, 今年3月先投入服務咋

往人吉方向既車頭係第1卡, 藍色既翡翠

往熊本方向既車頭係第2卡, 綠色既山翡翠

頭先影完翡翠車頭, 而家影埋山翡翠
兩卡組成就係特急翡翠．山翡翠

先由第2卡山翡翠開始參觀, 山翡翠以綠色做主調
一見到呢個設計就知道又係水戶岡銳治先生既作品
特急翡翠．山翡翠1、2號車會有1卡自由席(就係第2卡山翡翠)
至於3、4、5、6號車就係全車指定席, 所以我搭唔到3號只可以搭1號

車內販賣cafe位於山翡翠

cafe隔離就係水戶岡銳治一定會有既展示櫃

不過望真d, 點解cafe有個牌既
原來特急翡翠．山翡翠平日1、2號車係冇販賣
就算星期六日紅日都係2號車先開始有
咁我咪買唔到記念品

參觀完第2卡就行去第1卡既翡翠
呢卡以藍色做主調, 我自己比較鍾意翡翠多d

特急翡翠．山翡翠名稱來源就係球磨川經常見到既兩種雀鳥, 翡翠同山翡翠
所以就設有呢個觀鳥區, 重有望遠鏡提供
當列車經過球磨川時, 大家就可以係度觀賞雀仔

觀鳥區隔離就係拎記念乘車證既地方

因為佢有分翡翠同山翡翠兩個印, 所以我拎左兩張

天氣唔好所以冇咩心情睇風景
不過我肉眼都望到一兩隻雀仔飛過, 所以求其影左d相睇下會唔會影到
不過我將d相壓到咁細, 真係要召喚梁國雄議員

特急翡翠．山翡翠係部分出名既站, 好似新八代/一勝地都係即到即走
所以1個半鐘就去到人吉站

熊本站內部裝修，坐完SL後跟指示行去坐市電，行行下無哂指示喎，搞到我又行返上月台口，開埋google map睇方向 ，先順利出到去
嚮人吉見到哩架車呀，外面睇真係好靚 ，無入去呀，原來裡面仲靚
當出車離站時，月台姐姐同埋便當啊伯齊齊向列車揮手
下次一定坐下先 。

鹿兒島至熊本沿路風景好靚，天氣好好呀，影咗唔小相，係沿路d電線破壞景觀啫

睇ing

呢架就易坐好多, 因為佢每日都有3班
不過記得想買野就唔好坐1、2號

坐肥薩線同本線就OK, 新幹線全部都係隧道

Sorry, 係6班, 3對來回

去到人吉, 係1號車到達同2號車開車之間有45分鐘
於是我就利用呢45分鐘好快咁去隔離既人吉鐵道記念館參觀

係人吉站轉右直行3分鐘就會到

人吉鐵道記念館係一個兩層既圓形建築物
差幾支蠟燭就成個生日蛋糕咁

其實佢重有另一個名叫Mozoca Station 868

因為間館9點鐘先開門, 所以未開門前就先係外邊參觀下

係館外有個SL展望所, 呢度可以望到人吉機關車庫
人吉機關車庫係1911年落成, 唯一仍然使用中既石造既機關車庫
如果係SL人吉運行既日子, 重可以係機關車庫後邊既轉車台睇佢調頭

一到9點我就即刻入場
一入到去就見到有架小火車係場入邊

職員重即刻上車同準備試車

館入面主要展出關於肥薩線既歷史同介紹
當然要包括SL人吉既蒸汽火車頭58654既水牌

呢個角落有條好得意既隧道仔, 我有入去睇過, 係冇野睇既
唔知佢設計黎做咩

繼續會見到關於肥薩線既展板, 當中會介紹景點/歷史/車站等等

去到最盡頭就有一個小朋友既遊樂區域, 有波波池同滑梯等

由最盡頭影返出去, 可以睇到成個館既設計大約係點
當然, 呢個館同樣係由水戶岡銳治先生設計

個館既另一邊係Cafe所以我冇參觀
我直接上2樓既圖書館, 係咪好似置身翡翠．山翡翠入面咁呢

係2樓既室外都有一架小火車, 不過呢架平日唔會開

最後就行上天台睇風景
係天台可以望到人吉機關車庫同埋人吉站

影返張全景
如果可以係呢度睇住SL人吉入站, 一定好震撼

差不多9點20分我就返落去1樓, 買左張小火車飛

之後就連埋個gip一齊坐小火車返去人吉站

同JR大分城既小火車一樣都係會有紅綠兩支旗

1分鐘左右車程就返到去人吉站旁邊既小火車站

幫架小火車影返張全相先

順利返到人吉站入閘, 今次坐特急翡翠．山翡翠2號

回程懶d, 淨係影左山翡翠既車頭就上車

上到車都係休息為主, 唯一係留意到翡翠竟然有個門口位
好難想像要做門神做足一程車係點

當架車去到一勝地站, 就會同對面既伊三郎新平做待避
不過仍然係開一開門就閂門開車走人

回程最特別就係瀨戶石站見到JR西日本既檢測車
之後我係鹿兒島都見多一次, 不過果次就影唔到

回程唔坐返熊本, 去到新八代站就落車

係呢度轉10點48分班Sakura545號去鹿兒島中央站
不過新八代站在來線同新幹線係唔同站房, 轉乘都行得幾遠

新八代站12號月台旁邊會有多一個月台, 而且有一條路軌係出站後就會轉走
呢個月台同埋路軌就係九州新幹線仍未全線通車時, 由787系電車擔任既接力燕號使用既
當時既接力燕號會由鹿兒島本線經右邊既路軌進入13號月台
6卡既787系電車同6卡既800系新幹線會停係同一位置, 方便乘客做同月台轉乘

我嗰陣5月底去九州
宮崎嗰part我同你住同一間酒店
不過行程就唔同，
第一日因為我遲起身 所以直接去鵜戶，等車走嗰陣仲係返上山入口嗰間鋪到同老闆吹陣水，佢兩公婆仲請我飲日向夏茶，食日向夏，仲請神話故仔我聽同合照
好想去探返佢地
第二日就去咗動物園

架Doctor West都幾忙下，由北陸殺到落四國九州都有佢份

今次由新八代坐去鹿兒島中央係N700系

N700系7000/8000番台係九州新幹線專用, 佢地既指定席係2+2座位設計
同埋N700系有插頭可以叉電, 800系就冇所以我鍾意坐N700系多d

45分鐘車程就可以係新八代去到鹿兒島中央站

出閘後就去櫻島口方向行

鹿兒島book酒店我前後轉過3間, 最後揀左呢間大城附樓酒店
一開始係揀站前APA, 之後因為延長行程改左天文館廣場, 最後嫌佢同車站距離遠又改左呢間

係酒店放低行李後就係門口既鹿兒島市電高見橋站搭車
大家可以睇到後面摩天輪(即係中央站)同酒店有幾近

鹿兒島市電既1000型電車, 係低地台設計

搭到去市役所前就落車, 車費係劃一170yen

係市役所站落車後就先行去Lawson買野食, 再行去搭櫻島渡輪

上到去候船室先搵個地方坐低食左晏先

跟住就去搭船, 點知發現..........走船!

好在15分鐘就有一班, 最後我搭1點正既船
重可以望住佢泊碼頭同影相

咁你淨係去左鵜戶神宮?
點解回程/第二日唔去埋青島, 青島交通都方便, 可以半日內搞掂

係, 佢重要係行肥薩線去鹿兒島, 唔知係咪唔想俾肥薩橙鐵道過路費

但佢架443系會去肥薩橙鐵道

船上有冷氣房, d座位睇落都幾舒服
重有一間立食烏冬, 聽聞幾好味不過我就冇試到

不過我就選擇左去船頭吹海風睇風景

一開船就可以望到櫻島, 不過打風前所以天氣麻麻

10分鐘船程就可去到櫻島

非自駕人士遊覽櫻島可以坐佢架觀光循環巴士
不過因為佢一個鐘先一班而且只係3個展望台先會停耐少少
所以我會建議大家先以步行方式去左碼頭附近既幾個景點參觀, 之後先搭巴士去3個展望台(或者調返轉)

我就選擇先行去櫻島旬彩館, 冇咩特別野睇都係買手信既多所以好快就走左

之後就行去櫻島熔岩海濱公園

海濱公園有得浸足浴, 不過一來我著長褲波鞋二來唔夠時間所以冇浸到

行到去海邊個風景就更正(如果好天)

呢度可以望晒成個錦江灣同埋鹿兒島市
影返張全景先

係海濱公園隔離會有個遊步道

呢度海岸既石頭都黑媽媽, 呢d就係櫻島大正爆發流出既熔岩

我冇行晒成條遊步道, 但行左頭100米已經見到好多好特別既熔岩

係遊步道行返轉頭後我就去旁邊既櫻島旅客中心參觀
係準備過馬路行入去既時候就見到有架東瀛遊既巴士係我面前停低

櫻島旅客中心
不過撞到香港團又唔係冇好事, 我跟住佢地入去睇關於櫻島歷史既影片, 除左有正體中文字幕外重有導遊講解

但睇完影片我就快佢地一步出去參觀其他地方
首先睇下櫻島既地圖同觀光地點

原來今年櫻島已經爆左69次, 頭9個月已經多過上年全年
出post前睇新聞又爆多一次

呢個係大正爆發流出既熔岩示意圖, 可以睇到大正爆發將櫻島同大隅半島連埋一齊

其實櫻島旅客中心重有好多關於火山既資訊, 不過都係唔貼晒全部, 等大家可以自己去睇下

睇完展覽就係旅客中心買埋一日乘車券
不過我買完之後先發現原來坐船來回都有優惠
所以大家一定要係鹿兒島就買呢張pass

買完pass就出去巴士站等車
巴士座位有限, 唔想企足1個鐘甚至上唔到車就要早d排隊

廢青既我甚至提早5分鐘就排, 順利頭位上車(但已經冇咩位淨)

第一個停站既地方係鳥島展望台, 巴士會停5分鐘
大家就可以係度落車睇下櫻島同埋幾次爆發後既生態變化

第二個停站係赤水展望廣場, 巴士會係度停8分鐘
呢度同鳥島/湯之坪展望台唔一樣, 呢度係望鹿兒島方向既風景
歌手長淵剛係04年曾經係櫻島赤水開左一場通宵演唱會, 呢度就係為左記念呢場演唱會而建成既

係赤水展望廣場重有一個由熔岩鑄成的吶喊肖像

剛才兩個展望台/廣場都係步行可以到達既, 如果大家唔想坐觀光巴士可以步行去參觀
不過今次呢個湯之平展望所就位於373米高, 所以一定要坐巴士
巴士會係度停15分鐘, 大家竟可以係度慢慢欣賞風景

湯之平係距離火山口最近既展望所, 如果天氣好係可以直接望到火山口

不過今日多雲所以成個火山口(包括北岳南岳)都係晒雲層入邊

至於展望所另一邊, 就可以居高臨下咁望晒整個錦江灣同鹿兒島市

湯之平停成15分鐘, 當然唔會得咁少野睇
係展望所有入邊有個小型既展覽, 講解櫻島火山歷史(其實同旅客中心既係一樣)
睇完展覽就返上車, 之後巴士就會返去櫻島港渡輪碼頭

巴士一到總站, 半車人都急急腳咁行入碼頭
就係為左趕呢班船

最終大家都成功上到呢班第十五櫻島丸

呢架船同去程既唔一樣, 冇左船頭既室外空間
取而代之就係已經一早被人坐晒既冷氣位

於是我就上一層去天台, 搵下有冇位可以睇風景

係船頭搵到個位可以企下睇風景

除左睇風景外重可以睇船長開船, 呢個船長重同d學生妹揮手

咁可能佢今次係check肥薩線

返到鹿兒島後就行去鹿兒島站, 途中會經過呢個公園

公園唔係好大但中間有條好正既滑梯
我係度玩左兩三次先走人

之後就繼續行, 由碼頭出發大約10分鐘就可以行到去到鹿兒島站
鹿兒島站係鹿兒島本線同日豐本線既交匯點, 係60年代所有列車都以呢度為終點站
不過70年代開始隨住鹿兒島市發展, 所有列車就改以西鹿兒島站(現時鹿兒島中央站)做總站

我去鹿兒島站就係要搭4點22分既特急霧島去宮崎

影完鹿兒島站站牌就係月台影下車

首先係EF81系電力車頭

當佢開走左後就有相反方向既特急霧島, 783系電車

最後就係我要坐既787系電車, 特急霧島

人吉我淨係站內行，睇埋小火車，行埋隔壁球磨川鐵路影下人地d火車.
係呀，坐新幹線真係無乜嘢睇，大部分都係隧道
櫻島船上面個烏冬都係唔錯，行完肚餓食乜都好食 ，可惜我果時落大雨，唔係影相一定好靚

坐左兩個鐘頭車就去到宮崎站
再提提大家, 787系電車指定席係有插頭可以叉電

特登係鹿兒島坐車去宮崎唔係為左行Daiso
只係去Daiso搵兩個lihkg group友食飯

會合左佢地就一齊行去橘通, 搵左呢間ここちや食飯

由group友發辦, 叫左兩個4000yen既宮崎特產set再加少量單點
個set有10樣野會慢慢逐樣上, 而且我覺得呢間鋪有d唔老實, 唔建議大家幫襯

我地等左10分鐘先有第一樣野, 豆腐同沙律

之後好快就有三點刺身, 幾新鮮不過鰹魚就唔係好啱我地口味

單點既馬肉刺身, 感覺好似食牛肉咁, 唔講係馬肉其實唔會知

like佢fb page送既火炙宮崎牛壽司

鐵板宮崎牛肉, 呢個雖然都好好味, 但唔及我係延岡食既咁正
最後我地食到8點半先食完, 重要佢呃左我地一個地雞冇上到話上左
不過我地趕時間就算數, 拿拿聲埋單走人

樓主真係好有精力，時間觀念一定好好.
比我咁玩法，一早散咗啦

食飽後, 懶過閪既我提議搭巴士返宮崎站
有bus pass既兩位group友當然冇問題

最後順利係9點前返到宮崎站, 我地就係搭9點06分呢班尾班車返鹿兒島啦
如果趕唔到呢班車我地就要係宮崎搵住宿架啦

尾班車只係一班普通列車, 幸好佢係由近郊型既817系電車擔任

係車上面訓下醒下, 呆下hea下, 兩個半鐘車程後終於返到鹿兒島中央站
一落車果下3條友好似飲醉未醒咁腳步浮浮

大家都係櫻島口出站, 我就好快返到酒店而兩位group友就行返去天文館通

我check in埋就返房, 呢間酒店d房係幾大幾新淨
但浴室就幾殘舊下, 可能翻新時冇將成個浴室換過所以咁
(日本酒店浴室好多時都係一體化既膠箱)
不過300蚊晚, 撞正日本三連休又係車站隔離算係咁
同埋呢間酒店係包地庫大浴場同埋宵夜烏冬, 只係我咁多日都冇用過

我上次係人吉就去左青井阿蘇神社, 今次就去左鐵道館, 下一次就去食鰻魚飯

冇記錯你好似同我同期去, 其實我可能見過你

其實我個行程好多時坐車都係訓
不過執行力要好高同時間要揸緊d係真既, 一走左班車就好大鑊, 要成個行程改

有啊.第1日去咗打漏咗.

同埋我買咗完熟芒果食

d芒果真係好
我已經係食普通果d, 如果係太陽之蛋真係不得了

唔係，我9月19至26日去
人吉我下次會玩全日，今次為咗SL所以邊到都無行到，當係了解下環境

哩個我知道，好彩未試過

朋友C終於登場
鐵膠強帖
我明明只係比你去小兩日
但你好似比我去多左十日咁

第八日係最遲出門口既一日, 不過都8點半就出發
行去鹿兒島中央站之後就先係站入面買早餐

買完早餐就入閘, 去6號月台搭9點26分既特急隼人之風

日頭版本既鹿兒島中央站站牌

等左一陣隼人之風就入站啦
隼人之風係由1卡Kiha47系柴油車同1卡Kiha147系柴油車組成, 其實Kiha47同Kiha147都係同一款車, 只係翻新過就改稱Kiha147系

個芒果真係勁香勁甜仲要無渣

隼人之風既標誌, 可以睇到2006年已經有呢架觀光列車行駛

我既座位係第1卡, 所以就係第1卡上車

第1卡既內裝係比較淺色

係車身中間有4排展望席, 不過左手邊既其實冇咩用
因為最靚既風景係晒右手邊

係第1卡同第2卡連接處既記念乘車證吸印區

仲有幾日就出發，而家有d驚自已坐車訓過龍或者行錯路錯過咗班車

我plan 咗坐一個站特急翡翠．山翡翠，新八代返熊本，希望mark到位

其實我有影第2卡, 不過因為裝修都係一樣就唔post啦
之後我就坐底食我既早餐, 係中央站買既便當
但老老實實, 呢個便當係唔好食, 我為左唔想一陣捱餓唯有食晒

一開車既路段係會沿錦江灣邊行走, 如果天氣好係可以欣賞到好靚既櫻島

特急隼人之風會停兩個百年老站, 第一個係嘉例川

嘉例川仍然保留開站時用木建成既站房

站入邊既設施每一樣都係古董, 年紀比我地父母甚至祖父母咁大

跟住停既唔係百年老站, 只係普通既霧島溫泉站

不過呢度會有居民賣一d當地特產品

我對其他帶得走既野就冇咩興趣, 唯獨係想試下佢個布甸

最後買左個綠茶味上車食, 真係幾好味, 好似200yen一個

再下一個站就係大隅橫川站

呢個站比起嘉例川更加古老, 而且係國之有形文化財產

大隅橫川站最特別係佢個站房係有太平洋戰爭美軍掃射過既痕跡

呢個角度睇得清楚d, 冇花冇假真係射穿左架

大約1個半鐘車程就去到總站吉松站
呢度係日豐本線都城至隼人段未開通前係鹿兒島來往宮崎既必經之地

係吉松站再影多次隼人之風

之後再係月台留多陣, 等埋伊三郎新平入站就影埋佢

特登係月台等齊兩架車就係想影兩架車合照
點知伊三郎新平今日係3卡車, 而隼人之風就係2卡

最後唯有係呢個角度影

係隼人之風到站同伊三郎新平開車之間有大約40分鐘時間
於是就離開吉松站去外邊既鐵道資料館行下

呢張圖可以睇到九州都幾多保存左既蒸汽火車頭

呢度重會介紹肥薩線人吉至吉松段既路線
肥薩線人吉至吉松段被稱為山線, 中間會穿過多座隧道、兩個折返式爬坡路段、一個迴旋爬坡路段
最特別就係真幸站同矢岳站中間被稱為日本三大車窗之一既風景

睇完資料就睇埋蒸汽火車既英姿

係吉松站外保留左一架C55 52供大家參觀

重可以行上去運轉台度影相

睇完晒就夠鐘返去吉松站搭車

返到月台就搭頭先影左果架伊三郎新平, 呢架觀光列車2004年已經開始運行
伊三郎新平係同一架列車, 不過唔同既運行方向就用唔同既名, 往吉松就叫做伊三郎, 往人吉/熊本就叫做新平, 所以今日搭既其實係新平2號
伊三郎新平係由2卡Kiha47系柴油車組成, 但今日加多1卡後備車輛Kiha140系柴油車

同樣地我坐第1卡, 所以就係第1卡開始參觀

車箱內係好古典風味既設計
同樣係用木同樣係水戶岡銳治先生, 但完全係兩種唔同風味

第1卡除左有對向座位外, 重有一排梳化座席
2015年果次好多遊客就連梳化都坐滿, 今日就好寧靜可以慢慢享受

係第1卡既車廂中間就係展望位置同埋記念乘車證吸印處

第2卡同第1卡設計差不多, 所以我直接去第3卡既Kiha140系參觀
呢1卡係後備車輛, 所以個設計同另外2卡係大同小異

另外2卡係全木座椅, 坐落其實唔係咁舒服
但第3卡就係有軟墊既座位
而且第3卡既窗口係可以開到最高, 但另外2卡就唔得

影完架車就返位坐低
一開車會先經過幾條隧道, 係山神第一同第二隧道之間就會見到呢個碑
呢個碑係記念肥薩線既列車倒退事故, 詳情可以參考以下網址

經過左一連串既隧道就會去到宮崎縣既真幸站

真幸站雖然個名好幸運, 但呢個站曾經發生兩次嚴重意外
除左剛才提到既列車倒行事故, 重有一次山泥傾瀉, 跌左入站既大石至今都冇移走

真幸站站房

係呢個角度可以影到3卡既超長伊三郎新平

係真幸站開車後, 會先倒後去到盡停低

之後再向前轉入另一條路軌

最後經過剛才既路軌同真幸站向上爬升, 呢個就係折返式爬坡
係鐵道入面係克服斜坡既常見方法之一
單單係肥薩線已經有兩個

離開真幸站後會再經過一連串隧道
係矢岳第二隧道同第一隧道之間就係日本三大車窗之一

呢度會有個牌講解前面既景色係咩地方

不過睇風景既野都係要天氣好先正

post多張天氣好既
呢張唔係我p圖p出黎, 係我2015年時睇既
天氣好真係風景都特別靚

睇完三大車窗再經過矢岳第一隧道後, 就會去到矢岳站

btw 矢岳第一隧道兩邊出口有提字, 分別係山縣伊三郎所提的「天險若夷」同埋藤新平所提的「引重致遠」, 呢兩個人既名就組成左呢架觀光列車伊三郎新平

矢岳站係九州最高既車站, 標高536米

但係矢岳竟然會有個SL展示館

入面收藏左部D51 170
之前就重有另一部8620蒸汽火車, 不過而家部8620已經修復左重做埋觀光列車行走SL人吉

過左矢岳站直到大畑站之前, 都會經過好多風景好靚既位置
有時候列車重會慢駛等大家慢慢欣賞

最後就經過埋迴旋式爬坡就落到去大畑站

我地頭先就係呢條路軌慢慢轉落黎

終於去到大畑站

當d人個個都去影架車同車站, 我就行去月台盡頭影路軌
呢張圖可以睇到日本唯一折返式加迴旋式爬坡既路軌配置
最左手邊就係來往人吉既路軌, 中間就係折返式路軌, 最右手邊就係來往矢岳既迴旋式爬坡

影完路軌我都返去車站行下

大畑站站房

相傳係呢個站房留低咭卡就可以出人頭地
所以成個站房都貼滿晒來自不同地方既咭片

至於有d人冇帶咭卡又想貼點算呢
可以學呢個人咁將記念乘車證貼上去
但係冇名好難知道邊個打邊個, 咁咪唔可以出人頭地

於是就有香港人會將登機證貼上去

1個鐘頭15分鐘後就抵達終點人吉站

係重有九州橫斷特急既年代, 呢個時間會係兩架紅色既列車合照
不過而家特急翡翠．山翡翠取代左九州橫斷特急, 就變成一藍一紅

兩架都係Kiha47系加上一藍一紅, 其實係好睇過Kiha183系加Kiha47系兩架紅色

最後就同人吉好出名既便當伯伯影相
不過可能佢老啦, 由以往既掛住便當周圍行變成企定定lu

你地日日都11點先出門口, 都玩少我半日啦

真係未食過咁正既芒果, 有d後悔冇日日買

我都驚會訓過龍, 所以我訓親既多數都係總站落
行錯路就冇擔心既, 跟google map行就得

人吉真係值得住一晚, 第一日坐SL人吉/翡翠．山翡翠入去, 玩完第二日坐埋另外果架返熊本又或者坐伊三郎新平加隼人之風去鹿兒島

係寫SL人吉前, 講下坐伊三郎新平同隼人之風劃位要注意既地方, 大家可以記低佢, 有需要時講埋mark邊一個位俾綠色窗口既職員知

首先係伊三郎新平, 因為三大車窗景色係位於人吉出發既左手邊(吉松出發就係右手), 加上佢係對向座席, 所以不論坐第幾卡都係要單數! 但因為伊三郎新平係有兩卡Kiha47系同一卡Kiha140系, 佢地既座位排列唔一樣, 所以有d呢卡屬於位置好既, 可能係另一卡又唔係, 所以我精選左幾個座位俾大家

不論第幾卡都係好既位: 9A/D, 13A/D
比較安全既位: 1A/D

如果講埋第幾卡(通常編成): 第1卡1A/D, 5A/D, 7A/D, 9A/D; 第2卡3A/D, 9A/D, 11A/D, 13A/D

到隼人之風, 隼人之風係隼人站同鹿兒島站之間得吉松出發既左手邊(鹿兒島出發去右手邊)先可以望到櫻島, 不過隼人之風就比較容易劃到好位

不論第幾卡都係好既位: 1A/D, 6A, 7A, 8A, 9A

如果講埋第幾卡(通常編成): 第1卡1A/D, 5A, 7A, 8A, 9A; 第2卡1A, 2A, 6A, 7A, 8A

最後最後, 如果上到車發現隼人之風真係劃錯位, 有兩個解決方法! 一係去坐第2卡既自由席 (10A座位), 二係霸左車中間既展望席

今次係人吉有1個半鐘頭活動, 我就決定去食上村鰻魚屋
係人吉車站行大約10分鐘就到

入到去, 正當我苦惱緊幾款鰻魚飯有咩分別, 佢地就遞上中英文menu
雖然佢d翻譯麻麻, 但係夠我知道有咩分別就可以

最後我揀左「在米飯上面鰻魚已經坐上」
個鰻魚飯好好食, 雖然冇名古屋三食咁多花款玩, 但簡簡單單已經好夠

你d文呢

由出發, 到坐低食飽再行返去人吉站都要超過1個鐘
我返到車站後, 距離SL人吉開車已經得返十幾分鐘
所以係先坐SL人吉再轉伊三郎新平既朋友要食上村就只可以下次了

SL人吉就一早係泊好係月台等候大家
SL人吉由8620型蒸汽火車頭編號58654牽引, 1922年開始服役直到1975年退役, 係矢岳靜態保存13年後1988年復修成功, 復出運行SL阿蘇Boy!直到2005年壞車. 不過係2009年又再次修復成功, 但已經改為運用線路較平坦既肥薩線

3位運轉士已經準備好, 辛苦晒

SL人吉既標誌

SL人吉除左蒸汽火車頭58654外, 後面重有3卡50系客車

首先係第3卡車廂內, 好典雅既設計
同樣係水戶岡銳治先生既木系設計但今次係高貴品味版本

第3卡既SL文庫

係最盡頭既展望室
係度可以望住58654勁共勁共

跟住就到第2卡, 呢1卡有一個JR Shop既展示櫃

重有排滿人既cafe
我係度又跌左唔少錢, 買左d train pin, 鎖匙扣同電話繩等等

最後就係第1卡既展望室
因為呢度係車尾所以較開揚, 我係自己座位放低野後就差不多坐晒係呢度

開車後好快會經過球磨川第二鐵橋

可惜係影個名時咁啱架車轉彎搞到張相斜左
影完之後好多一開車坐係度既乘客都走左, 唯獨係有兩個香港女仔突然出現, 之後話「唉呀, 唔記得影鐵橋添」

過左橋後好快就到一勝地站

呢度係一個有販賣服務既車站, 好多人一落車就黎排隊買野

為左既就係一勝地呢個站名而發行既記念入場券

當然架車停係度成10分鐘, 買完野就要影下相

過左一勝地就係白石站

白石站都係一個百年老站

不過呢個站最吸引既係可以由對面影返整列SL人吉
如果早d落車影, 重可以影到職員落車幫58654做檢查

過完白石站好快就到球磨川第一鐵橋
呢條橋係1908年建成, 橋身係由紐約製造, 係肥薩線既近代文化產業遺產

btw 今次終於見到兩個女仔坐係度影相

我都係全程坐展望室，對住機頭聞煤氣

過左球磨川第一鐵橋就去到坂本站
SL人吉會係度停11分鐘, 同對面線既特急翡翠．山翡翠做待避

開車後去到新八代之前, 乘務員就會一人派一粒糖

btw 呢張相影到對面一對香港夫婦, 佢地由上車就坐定定直到落車; 咁SL人吉座位比較逼, 就算好小心咁出入都少不免要大家就下, 我就因為要影相/上落車出入比較多, 個男人就黑晒面咁

係SL人吉轉左入鹿兒島本線後我都訓下醒下
去到熊本車輛營業所發現有架全黑既車荒廢左係度
google完估計係行走阿蘇1962既Kiha58系柴油車

最後5點14分就去到熊本站, 咁就再一次完成整條肥薩線

係熊本站再影多d關於SL人吉既相

原本想等埋SL人吉回送返去車輛營業所
不過我影埋隔離架特急坐A列車去吧都未見架DE10出現

我反而鍾意車尾, 因為開揚d

今次去到熊本冇周圍走, 淨係車站行下

係熊本站前一丁目西館前有個站長熊本熊公仔

行到入去係其中一間便當鋪又有個廚師熊本熊
雖然只係行左十幾分鐘, 但我已經買左幾盒有熊本熊公仔既手信

買完野就入閘

係閘內有個超巨型既熊本熊頭
不過要搭車關係, 唔可以係度睇太耐, 影完相就走人

上到月台, 影下新幹線版本既站牌

襯自己坐果架車未到就影下其他車
N700系往博多方向

九州直通山陽新幹線標誌

好快就到我坐果架車埋站, 今次雖然都係坐Sakura, 但佢係博多始發所以係用800系
雖然800系冇得叉電, 不過搭下唔同新幹線列車都係好事

btw N700系列車係8卡, 800系列車係6卡; 我見好多人包括日本人同遊客都企左係N700系第1至3卡既自由席位置等車, 但今次呢架係800系, 停車位唔同架! 加上我企左係度準備影車頭, 就好多人以為我都係排隊, 搞到我講左十幾次呢班係800系, 自由席係後邊

JR九州800系標誌

800系全車都係2+2座位設計, 所以坐自由席同指定席分別只係唔洗霸位同少d人

1個鐘頭左右車程就返到鹿兒島中央站

再次係櫻島口出站

不過今次係去坐市電
由於旁晚關係, 就算今次呢班係比較大架既7500系低地台車, 一樣全車滿晒

我搭到去天文館通落車, 係附近行下同搵地方食晚飯

雖然尋日食完飯既group友俾左d建議我, 但我最後都係自己揀左食壽司

好簡單咁叫左幾碟壽司, 海膽、吞拿魚等等, 食左2000yen左右就走人

食完野就係天文館通行多一陣, 原來天文館通真係會有天文野

不過因為落雨, 而且愈落愈大, 最後決定返酒店

唔知係咪鹿兒島大城市, 我次次搭市電都逼到香港地鐵咁
逼左10分鐘終於返到高見橋站
最on9係落車後我見到後面重有第2架車係吉既

落車後又好似有d餓, 於是去酒店對面既屋台村行下
不過發現呢度d野唔係好啱一個人去食

於是就係隔離既Family Mart買左d野返酒店食
(就係買完野返到酒店我先發現有免費宵夜 )

終於去到第九日, 天都未光就行去鹿兒島中央站
(呢個都係我要住近車站既原因)

今次我坐1號月台果班山川接續既車

天未光既鹿兒島中央站牌

Kiha 200系柴油車

黃色既車身係指宿枕崎線既油菜花塗裝

免費宵夜？酒店送？

西大山

由天黑落住毛毛雨到望住個天開始光, 以為一陣會好天啦

坐左1個鐘去到山川站就過對面月台轉Kiha140系柴油車
幫兩架車影返張合照先

山川站都要影下個站牌

大約10分鐘就去到日本最南車站西大山站

西大山站站牌

呢個牌可以睇晒最東南西北係咩站, 今次去完最南, 下次就挑戰埋另外三個
當然重有最高既野邊山站, 不過呢個已經完成

係西大山站外有一個代表幸福既黃色郵筒

我特登將幾日既postcard儲埋, 就係為左拎黎呢度寄

雖然西大山站係一個無人小站, 但對出有一間鋪頭可以夠你hea一陣
呢度有手信/postcard/食物賣, 非常方便

除左頭先講果d野賣, 最重要當然係最南端車站到著證明

買完野又hea左陣, 見距離下一班車得返10分鐘就決定返車站hea
點知一上到月台就落狗屎, 好在場雨一陣就落完

落完場雨個天好似重清左d, 可以影下開聞岳

架車埋站既時候就可以影埋頭先到著證明上面既相

係西大山站上車後, 坐18分鐘車就可以去到指宿站
不過指宿站1號月台係冇站牌既, 我搵晒成個月台先決定影呢個牌當係

係, 每晚9點半到10點半係酒店大堂有得食

係
揀最早班車去, 咁就可以有成個下晝去其他地方

上次晏晝出發
上咗去富山

我記得你個遊記
不過我今次冇咁遠, 都係去熊本姐

個時我地租單車桜島環島，諗起都好痴線

坐1402個班就可以劃到

你地踩左幾耐
同埋係咪去湯之平先最辛苦

我係指宿留左1個鐘都想死, 唔好叫我留多3個鐘

一出站沿商店街就直行

行到盡頭就轉右繼續行去砂蒸會館砂樂

行左10分鐘去到之後, 原來今日因為打風關係唔開

行去海邊睇下, 職員都忙於收拾平時放係沙灘既野

冇得玩砂浴咁諗住去浸下腳, 點知一滴水都冇

咁好天又咁好太陽, 行到身水身汗先話唔開門
最後嬲嬲地搭返巴士返指宿站

係指宿站外都有足浴, 呢度又係恰鳩我
我第一次浸時d水去到腳眼, 浸左一陣就走
跟住係車站hea緊時聽到隔離個阿嬸話頭先浸完腳好舒服
再出去睇, 已經可以浸到小腿

浸完腳就返指宿站再hea過

係指宿站可以買到西大山站既記念入場券

160yen就幫襯佢買一張

去到差不多夠鐘搭車就入閘
今日坐呢班指宿玉手箱2號全車滿席
頭先係隔離話浸腳好舒服既阿嬸搭唔到

指宿玉手箱泊係1號月台, 不過我先去2號月台影個站牌

再係2號月台影返成架指宿玉手箱

過去2號月台影既決定係明智既, 因為1號月台既人多到你想影都影唔到

指宿玉手箱既標誌

影完外觀就入去車廂參觀

係第2卡擺低野後就先去第1卡參觀

第1卡設計簡單d, 除左傳統座位外就係呢行咁特別既展望座位

第2卡就特別d, 會有一列圖書櫃, 櫃中間有座位

揀個冇人既位影清楚d

重有一個小朋友專用既區域, 3張小朋友座位同埋1個好似雀籠既野

特急指宿玉手箱平日會用2卡Kiha47系柴油車組成, 但多乘客既時間就會掛多1卡Kiha140系柴油車
最後參觀埋呢架屬於後備車輛既第3卡, 係最普通既設計

由朝早踩到日落
上山段最攞命

指宿玉手箱開車後無耐就會沿海邊行, 係度望出去就係錦江灣同埋櫻島
如果天氣好, 係好靚架

係途中會有乘務員賣記念品同特產品
我除左買左d匙扣, train pin外, 重買左個黑芝麻布甸
佢一黑一白既設計同指宿玉手箱外觀係一樣

特急指宿玉手箱唔會好似SL人吉咁停中途站俾大家落地, 全程都係睇風景為主
不過大家所見今日景色真係好到不得了

btw 係上年10月我有個group友A坐指宿玉手箱時同一個好似group友B既乘務員合照, 今年我想去搵返好似group友B既乘務員時, 其他乘務員話佢已經離職

大約50分鐘車程就返到鹿兒島中央站
一落車就會有白煙噴出, 呢個係指宿玉手箱既其中一個特色

返到鹿兒島中央站後就繼續行下一個行程

由在來線轉去新幹線坐Sakura 404號

上到月台都影新幹線版本既站牌

再行到盡頭影埋車頭, 今次都係坐N700系新幹線

大約1個鐘頭車程就去到熊本站

去到熊本後就先經過呢條充滿Kuro既地下通道去白川口出站

之後就搭熊本市電去下通搵宮崎食晚飯既兩位group友食晏

因為打風關係, 平時係下通掛住既熊本熊都已經拆左落黎

兩位group話食黑亭拉麵, 點知一入到去發現好多人排象
最後因為我趕時間所以我走先, 佢地兩個繼續排

至於我自己就走左去食Sukiya

叫左個牛丼, 頂一頂肚
Sukiya同埋松屋之間, 我自己比較鍾意松屋

食飽後又搭返市電A系統返去熊本站

用左一個鐘多d就由熊本站去下通食個晏, 再返到熊本站
我呢個lunch都算趕

上鏡wor
你無同我講到青島既芒果好好食
搞到我地無買黎食

上斜就一定啦，果度都三百幾米高

我冇留意到影到人添
btw 我冇講過咩

好似好耐無睇過你遊記, 支持下

再次返到熊本站在來線月台

今次坐埋最後一架觀光到車, 特急坐A列車去吧
由2卡Kiha185系柴油車組成, Kiha185系列車係由JR四國轉讓去JR九州

坐A列車去吧既標誌

請問巴打鹿兒島機場去宮崎巴士係咪喺度book?
book完係咪要俾錢先會confirm 遲下十一月去好驚班機delay走車

係呢個網站預約, 上到車先俾錢

第1卡既前半部分係普通座位

後半部分就係A Train Bar
坐A列車去吧英文名就係A Train, A可以解Adult, Amakusa(天草)

第2卡就全部都係座位, 係近第1卡既連接處有3個小朋友座位

有4人包廂座位

淨低就係普通座位

開車後我係吸印處拎埋A Train既記念乘車證後, 我今次旅行就搭左10次觀光列車
順住我搭既次序由左上開始, 海幸山幸/阿蘇Boy!/由布院之森/翡翠山翡翠x2/隼人之風/伊三郎新平/SL人吉/指宿玉手箱/坐A列車去吧

當列車轉入三角線, 就可以望到海景
不過大家睇下今日景色, 都唔奢望有咩可以睇到

行行下重落狗屎添, 不過最大既問題唔係呢樣

係乘務員係最大雨時呢個牌過黎, 同我介紹呢段路既風景
只可以話乘務員敬業樂業, 成個第2卡差不多得我一個加埋咁既天色都慢慢介紹

特急坐A列車去吧應該係最短既觀光列車, 只係40分鐘車程就去到三角站

今日天氣咁差, 加上我唔係好多時間, 就只可以係三角站附近行下
一出站就見到有舊屎係度, 咁一定要行過去望下啦

原來呢度係觀光塔, 可以行上頂睇風景
不過我個人好懶, 加上成個塔一個人都冇其實有d恐怖

最後我係最底層睇下d海報/展覽就算

係三角站附近行左一陣, 差不多夠鐘開車又返去站入邊
其實三角站個設計都幾靚, 好有外國教堂feel

成日都想讀做三角尺

回程時我冇坐到特急坐A列車去吧, 改為坐普通車
呢架係Kiha31系柴油車, 最特別既地方係車上冇廁所, 所以開車前請解決左先

影埋個車廂

點解我唔坐返A Train返熊本, 一係普通車早d開早d到, 二係我得返一個指定席quota, 我留返黎坐新幹線用

回程時個天都係陰陰地, 不過個景已經清左好多

雖然睇唔到頭先張咭上面既日落, 但總算睇到d島

普通列車都係坐50分鐘左右就返到熊本站

係熊本行左一陣, 之後就轉新幹線返鹿兒島中央站啦

再次係N700系新幹線
(又可以係車上叉電 )

係熊本返鹿兒島中央途中, 見到個天不尋常地靚
但為時已晚, 聽日我就返香港

過左新八代站就訓覺, 訓到鹿兒島中央站就起身落車

去埋天草機場撞下隻海豚嘛

冇時間同埋天氣唔好, 應該唔會撞到

返到鹿兒島就第一時間去搭市電
不過今日可能打風前夕關係, 人都少左d(JR在來線係我返到鹿兒島已經停晒)

再一次係天文館通落車, 不過今日行程特別d

等埋兩個group友就先向照國神社大鳥居方向行

正呀喂

之後就係神社後面既小路上山
沿途冇任何街燈, 淨係靠我地3個人既電話照住

最後行左20分鐘終於去到城山展望台

雖然係打風前夕, 但唔知點解呢一晚完全冇雲
係城山望出去係好靚好靚
唯一係大風左d, 加埋冇其他人所以幾恐怖

最後我地睇天氣apps見差不多有雨, 就以極速10分鐘衝落山

返到天文館通後我地去左食多聞燒肉
都係由group友發辦, 我負責食

首先叫左牛舌, 可以同隻牛打車輪

跟住有和牛

重有雞肉刺身
第一次食生雞肉, 感覺似咬緊香口膠

重有食到飽晒先到既和牛壽司

埋單後我地就去左行激安, 買d野留返聽朝係酒店食

點知行行下聽到有香港人話今晚快運班機因為大風降落唔到, 轉飛左福岡機場
咁我地都走埋去打聽下情況係點, 佢地話係check in完入埋禁區, 但最後都係要改到聽日先飛

行完激安就搭返市電返酒店, 跟住就留意聽日航班消息
一知道只係delay而唔係cancel就安心訓覺

雪糕巴
幾時到你寫遊記呀, 我都好耐冇睇你遊記

我發覺重爭一張九州橫斷特急

多聞果餐食咗幾多錢呀？和牛，雞刺

唔知幾時先整返好

用jr pass劃位果張form係咪一定要填？
如果我臨上車前先去劃位又得唔得
我見佢都係得時間同車站，又冇得揀填邊班車，係咪去到綠色窗戶佢會再問我

唔一定要填，只要你講到想劃邊班車就得

可以即劃即上車，如果未夠鐘同重有位既話

每人4500yen

有排啦, 所以要搭就要去大分果邊
同埋九州橫斷特急同阿蘇Boy!而家係同一個時間開車, 只係分別係平日同假日行走, 所以要坐晒兩架要分兩日

填form只係方便佢對住黎幫你劃位, 如果你劃一班車可以直接講
同埋正常情況下, A站同一個時間只有一班車去B站, 所以寫左時間同車站就唔會劃錯

都係d大路日本野，無咩特別好寫

淨係睇你影既相都夠啦

最後一日起身後就係開電視睇住颱風消息
今次呢個颱風18號吹到鹿兒島正一正, 不過好彩既係佢朝早就登陸

望出去街上面一個人都冇, 唔同香港打風都成街人

係酒店hea到最後1分鐘先check out, 之後就拎埋d野去巴士站
由鹿兒島中央站去機場既空港巴士站位於JR對面西鐵酒店既地下, 所以大家唔好係JR對出果一列巴士站慢慢搵

係巴士站先搵locker放低d行李

雖然重未有巴士去機場, 但我都買左車飛先, 1250yen

搞掂晒所有野就係鹿兒島中央站附近行下
雖然已經12點, 個颱風都已經走左, 但JR仍然停駛

雖然鹿兒島中央站附近都幾多野食, 但好多都因為打風唔開
淨低既又被等車既人塞滿晒, 最後我揀左呢間金久

叫左個黑豚丼加多份餃子, 不過不失啦

係鹿兒島中央站行左一陣, 連附近既Aeon都行埋, 去到1點半決定入機場hea下好過

循例都影一影架機場巴士

係鹿兒島機場既國際線大樓逼滿晒人, 除左返香港有3班機之外(香港航空1班, 快運2班), 重有台北1班同首爾1班
國際線大樓本身地方唔大所以好混亂, 好多人要由隊尾行到隊頭先知係排緊咩航班

我本身搭果班17/9既UO3821因為夜晚7點先起飛, 所以未有得check in住
於是我就去國內線大樓行下, 順便係度浸下足浴

浸到差不多甩皮(好似浸左20分鐘)就入去國內線大樓

直接去2樓既菜之花Lounge
一開始佢問我拎JCB Card同登機證, 不過我同佢解釋我班機delay所以未有得check in, 之後show返電子機票佢就俾我過了

呢度飲品小食都有, 係度幫電話叉電又訓左陣
去到起飛前3個鐘就行返去國際線大樓準備check in

返到國際線大樓之後其實都唔係即刻有得check in
因為前一班UO3821D原定5點35分起飛, ANA地勤要先處理晒佢地再到17/9既UO3821
最後我等到5點半先完成check in

check in後第一時返過去國內線大樓行
不過得返1個鐘頭多d已經冇時間食野, 唯有淨係參觀

特別係要參觀呢個航空展示室

上到去之後, 就可以見到佢分左幾個部分

首先係鹿兒島機場歷史

原來係70年代因航已經有飛鹿兒島機場

之後就係飛機既歷史
除左有圖片之外重有模型添, 而且不限民航機重有軍機

當年一推出就震撼全世界既波音747

第三部分就係現時使用緊既飛機

當然要慢慢睇下波音747既簡介啦

第四部分就係關於航空公司, 但主要都係日本同埋有飛鹿兒島機場既公司

所以第一個介紹就係日航(JAL)啦

有日航, 當然唔少得全日空(ANA)啦

第五部分特別d, 佢係介紹機場既資訊牌, 而且係啪啪啪果隻

有排櫈有個牌, 你可以坐係度望住佢不停咁啪啪啪啪啪

第六個部分係最特別, 因為展出左好多平時你好少接觸既野

首先介紹下機場一d特別既車, 包括油車/梯車/飛機餐運送車等

之後有兩款唔同飛機既轆
分別係波音747既大轆同龐巴迪Dash 8既細轆

諗住儲埋5,6個短trip一次過寫算

除此之外, 重有flight sim可以一試揸飛機滋味

更特別既係呢度有一架真實既Dash 8機身放左係度

真係可以行入去參觀架

不過我最鍾意既展品係呢個波音747-400既winglet
平時係飛機望出去唔似咁大, 但真實原來係咁巨型

航行展好似幾有趣，記低下次去睇先

最後係其中一個角落, 重有一d鹿兒島機場既相

參觀完之後就可以直接行出去展望台

出去展望台前可以經過呢條隧道

呢條咁特別既隧道係波音747-300引擎既整流罩
不過我期待係幾時會有波音777-300ER既引擎整流罩可以見識下

鹿兒島機場展望台

每個日本機場都有既機場大名牌

冇咩時間所以冇係外邊睇飛機, 直接返入去國內線大樓

係3樓既呢一邊重有鹿兒島航空60年寫真展
都係一d特別飛機係鹿兒島機場既英姿

好快咁睇完d相就走人

行完國內線大樓就返去國際線大樓準備返香港

國內線大樓就咁大咁多野睇, 國際線大樓就一眼睇晒
裝修緊冇野好行既地下, 一間cafe同手信鋪既二樓, 完!

去到二樓準備過安檢時, 突然俾兩個人截住!
原來係上次高千穗撞到既香港情侶
佢地原定16/9返香港, 不過因為降落唔到delay到今日, 點知去到5點幾架飛機重係福岡機場, 最後delay到9點
有d乘客就係度嘈ANA地勤, 其實嘈黎有咩用, 又唔係ANA地勤hold住你唔俾上

最後我同佢地傾計傾到見到飛機埋閘口

之後我就排隊安檢, 不過唔知點解好似排極都唔完咁
我由開始傾計, 傾左15分鐘條隊都係咁長

入到禁區其實已經過晒起飛時間, 不過出面都重有十幾人未過安檢

原本17/9既UO3821係由A320-Neo負責, 但唔知係咪delay關係, 轉返做普通A320

今次帶我返香港既係B-LCC, 叉燒包

因為係鹿兒島機場唔夠時間食野, 最後係機上面叫左個點心餐食
原本想試下臘腸雞飯, 點知佢話冇晒

雖然今次班機delay左, 但最後9點半鐘都順利返到香港

之不過停中場都預左行李會遲, 最後拎埋行李搭的士返屋企

打埋最後感想, 成個遊記就完成

今次10日南九州去左好多我想去好耐既地方, 包括宮崎/高千穗等等, 同埋最滿足係坐左好多觀光火車
不過去完返到香港, 打遊記時再睇返d資料發覺原來自己都miss左好多野
同埋, 雖然今次坐快運都幾多阻滯, 又改時間又打風delay, 但我好好彩地影響唔係好大
不過可能我起左個topic做快運苦主, 加埋呢排咁多快運既新聞, 前所未有咁有12個負評
下次再飛就係11月東京, 不過因為東京太多遊記, 唔會係lihkg出了

係架, 飛機膠值得留1個鐘慢慢睇, 唔係飛機膠都可以去望一望

出埋連登啦

樓主飛完冇耐又飛過
我有假都唔放得

我去東京4日都係市內, 真係冇咩特別

畀d伸手乞衣入黎伸手乞行程乞交通

come on

有無人都城睇完煙花？

我有心打佢幫手推post就ok, 但今次真係唔係好想出

我冇

一入去又見到有伸手

好正

我就從來未係舊+連登伸手
純粹鍾意睇
雖然未必每樣野都係自己想去
不過我鍾意睇d安排得好好既遊記

可以唔好乜都答嘛

我自己旅行反而係睇自己想要咩咁去搵
再掉走一些時間唔許可/次選既目標咁
參考遊記，我睇咁多都竟然係未試過。

btw你d野係得先有人伸手嘛
正面d

其他地方都係, 東京關西呢兩個地方, 你Topic有呢兩隻字就入post伸手架啦

下次topic只用“網上行苦主用戶“就自己意會入來

之前去山陰個d無伸手乞衣入黎

可能d人唔識山陰/九州/四國呢d, 開過幾次呢d都係圍內推到完場
相反開過一次關西, 唔洗推d人都衝入黎

呢張相真係正到暈
橫斷特急已經冇左啦咩?

HK Express叫人坐新幹線落去
話會賠返錢 可惜冇左件事 之後都完全不聞不問
個日係9月27 星期三

重有, 不過已經唔會再去人吉站
就算豐肥本線全通都只會去到熊本

果次已經係第二次, 我果次係9月16號星期六

都係話新幹線坐落去賠錢? 但之後冇左件事?

果次我接觸既都係滯留鹿兒島既, 佢地未知有冇得賠
不過返到香港一落機就收到延誤證明

樓主遊記

但快運苦左你d咩

岩岩宮崎番福岡，班機快到，35分鐘Gate to Gate

尋日無啦啦坐左隼人之風同新平，
無咩人坐

我發現鹿兒島好多香港人
行donki香港人仲多過韓國大陸人

九州畀香港+韓國人佔領左

第一次改我時間, 第二次Delay

不過對比d cancel機既我真係唔算好苦

淨係飛九州差不多啦
同埋兩邊機場都近市區, 難怪d人坐飛機都唔坐JR(要5個鐘 )

呢兩架車少人坐好多
海幸山幸/指宿玉手箱/SL人吉/由布院之森就好多人坐

北九州泡多, 南九州香港人多
同埋我去10日, 每一日都有見過香港人, 幸好我見既都係好既旅客多

我去8日，我見到只要一大班港人嚮埋一齊就嘈啦，不過都無乜失禮嘢發生 。
我都覺得韓人係乞人憎過大陸人多d,嘈不單止，行為都有問題⋯⋯
你見過佢地成班嚮外國酒店食早餐時幢起隻腳，拎幾樽自家製泡菜食未呀？

泡多因為坐船就到

不嬲都唔鍾意泡

飛機分分鐘平過JR正價+特急券，
飛機JAL一日都6、7班，加埋ANA大約10幾班，
不過都係無咩人坐。
きりしま特急又係無咩人坐。

福岡好多泡，因為坐船好快到

今次去睇左兩場花火大會：
都城燒肉花火大會，佢地有得租BBQ爐，
通常家庭會訂一個，搵個好位，由下午燒到夜晚，
當然仲有得現場買野食，都係燒肉、冰果類。

加治木夏祭，本身係8月，但打風延到10月，夏天都完先夏祭
海邊放，好很多人同埋好多野食 同埋近鹿兒島，好多人去，
同埋呢個d煙花好很大個，可能因為近。

bbq花火大會幾正
不過一班人去先開心

我成7點先到，好多家庭已經燒到一大半，
有d檔攤直情賣晒野食

南九州真心多
我試過喺香港機場撞到有幾對香港情侶同我同一班機
喺酒店附近又撞到佢哋
搭海幸山幸又撞到佢哋
連搭去機場嗰架巴士，甚至回程班機都撞到佢哋

你地咁有緣有冇諗過做朋友

賣晒會好唔開心

d燒肉檔好多都賣晒牛，不過仲有豬同雞，同埋燒魷魚，好撚大隻，好好食，
不過食唔到太多，因為一串其實都好多
之後去加治木果個，因為得一條路走，完場大家排隊散場行出大街，
我見咁多人，去行攤檔繼續買下野食，
d檔主完場執緊野，有d就減價賣埋，
燒肉串半價
原本300 yen一串變150，買左4串 仲要即燒

毒撚表示
或者人哋唔認得我

但冇晒牛就扣左唔只一半分

可能認得呢
我17號係機場都俾3-4個人叫過我, 除左高千穗傾過計既情侶外重有激安撞到既苦主同埋係櫻島巴士坐隔離既母女

緊係啦 貴400幾円
由鹿児島中央去霧島神宮站 同普通一樣時間